{
  ":root {\n  --color-sidebarItemSelected: #007bff;\n}": ":root {\n  --color-sidebarItemSelected: #007bff;\n}",
  "(+{{numHiddenPayees}} more)": "(+{{numHiddenPayees}}개 더 보기)",
  "(after weekend)": "(주말 이후)",
  "(before weekend)": "(주말 이전)",
  "(deleted)": "(삭제됨)",
  "(give feedback)": "(피드백 보내기)",
  "(hidden)": "(숨김)",
  "(modified)": "(수정됨)",
  "(No payee)": "(거래처 없음)",
  "(none)": "(없음)",
  "(nothing)": "(없음)",
  "(Optional)": "(선택 사항)",
  "(please select)": "(선택해 주세요)",
  "(projected)": "(예상)",
  "{{accountName}} bank sync settings": "{{accountName}} 은행 동기화 설정",
  "{{categoryGroupName}} expense group categories": "{{categoryGroupName}} 지출 그룹 카테고리",
  "{{categoryName}} shortcuts": "{{categoryName}} 바로가기",
  "{{count}} associated rules_one": "{{count}}개의 연결된 규칙",
  "{{count}} associated rules_other": "{{count}}개의 연결된 규칙",
  "{{count}} payees_one": "{{count}}개의 거래처",
  "{{count}} payees_other": "{{count}}개의 거래처",
  "{{count}} transactions_one": "{{count}}개의 거래",
  "{{count}} transactions_other": "{{count}}개의 거래",
  "{{count}} uncategorized transactions_one": "{{count}}개의 미분류 거래",
  "{{count}} uncategorized transactions_other": "{{count}}개의 미분류 거래",
  "{{displayMonth}} budget templates have been applied.": "{{displayMonth}} 예산 템플릿이 적용되었습니다.",
  "{{displayMonth}} budget templates have been overwritten.": "{{displayMonth}} 예산 템플릿이 덮어쓰기 되었습니다.",
  "{{displayMonth}} budgets have all been set to last month's budgeted amounts.": "{{displayMonth}} 예산이 모두 지난달 예산액으로 설정되었습니다.",
  "{{displayMonth}} budgets have all been set to zero.": "{{displayMonth}} 예산이 모두 0으로 설정되었습니다.",
  "{{displayMonth}} end-of-month cleanup templates have been applied.": "{{displayMonth}} 월말 정리 템플릿이 적용되었습니다.",
  "{{endOccurrences}} times": "{{endOccurrences}}회",
  "{{num}} more items...": "{{num}}개 항목 더 보기...",
  "{{scheduleName}} is due {{distanceFromNow}} ({{formattedDate}})": "{{scheduleName}} 예정일이 {{distanceFromNow}} ({{formattedDate}}) 남았습니다.",
  "{{selectedPayeeNames}}, and more": "{{selectedPayeeNames}} 외 기타",
  "{{status}} (Split)": "{{status}} (분할)",
  "{{years}} years": "{{years}}년",
  "{isSearching\n                        ? 'No matching shortcuts'\n                        : isInCategory\n                          ? 'No shortcuts in this category'\n                          : 'No matching shortcuts'}": "{isSearching\n                        ? '일치하는 바로가기가 없습니다'\n                        : isInCategory\n                          ? '이 카테고리에 바로가기가 없습니다'\n                          : '일치하는 바로가기가 없습니다'}",
  "<0>{{category}}</0> is used by existing transactions or it has a positive leftover balance currently.": "<0>{{category}}</0> 카테고리는 기존 거래에서 사용 중이거나 현재 잔액이 남아 있습니다.",
  "<0>{{category}}</0> is used by existing transactions.": "<0>{{category}}</0> 카테고리는 기존 거래에서 사용 중입니다.",
  "<0><0>Custom Report:</0></0> <2>{{name}}</2>": "<0><0>사용자 정의 보고서:</0></0> <2>{{name}}</2>",
  "<0><0>How are \"Average\" and \"Spent Average MTD\" calculated?</0></0><1>They are both the average cumulative spending by day for the three months before the selected \"compare\" month.</1>": "<0><0>\"평균\"과 \"MTD(월초 누계) 평균 지출\"은 어떻게 계산되나요?</0></0><1>두 수치 모두 선택한 \"비교\" 월 이전 3개월 동안의 일별 평균 누적 지출액입니다.</1>",
  "<0><0>How is cash flow calculated?</0></0><1>Cash flow shows the balance of your budgeted accounts over time, and the amount of expenses/income each day or month. Your budgeted accounts are considered to be \"cash on hand,\" so this gives you a picture of how available money fluctuates.</1>": "<0><0>현금 흐름은 어떻게 계산되나요?</0></0><1>현금 흐름은 시간에 따른 예산 계좌의 잔액과 매일 또는 매월 발생하는 수입/지출 금액을 보여줍니다. 예산 계좌는 \"보유 현금\"으로 간주되므로, 사용 가능한 자금의 변동 추이를 파악할 수 있습니다.</1>",
  "<0><0>Repair transactions</0> if you are experiencing bugs relating to split transactions or transfers and the \"Reset budget cache\" button above does not help, this tool may fix them. Some examples of bugs include seeing blank payees on splits or incorrect account balances. This tool does four things:</0><1><0>Ensures that deleted split transactions are fully deleted. In previous versions of the app, certain split transactions may appear deleted but not all of them are actually deleted. This causes the transactions list to look correct, but certain balances may be incorrect when filtering.</0><1>Sync the payee and cleared flag of a split transaction to the main or \"parent\" transaction, if appropriate. The payee will only be set if it currently doesn't have one.</1><2>Checks that the sum of all child transactions adds up to the total amount. If not, these will be flagged below to allow you to easily locate and fix the amounts.</2><3>Checks for any non-split transactions with erroneous split errors and removes the errors if found.</3><4>Check if you have any budget transfers that erroneously contain a category, and remove the category.</4><5>Checks for any parent transactions with a category and removes the category if found.</5></1>": "<0><0>거래 내역 복구</0> 분할 거래나 이체와 관련된 버그가 발생하고 위의 \"예산 캐시 재설정\" 버튼으로 해결되지 않는 경우, 이 도구로 수정할 수 있습니다. 버그의 예로는 분할 거래에서 거래처가 공란으로 보이거나 계좌 잔액이 틀린 경우가 있습니다. 이 도구는 다음 다섯 가지 작업을 수행합니다:</0><1><0>삭제된 분할 거래가 완전히 삭제되었는지 확인합니다. 이전 버전에서는 일부 분할 거래가 삭제된 것처럼 보이지만 실제로는 남아 있는 경우가 있었습니다. 이로 인해 거래 목록은 정상으로 보여도 필터링 시 잔액이 틀릴 수 있습니다.</0><1>필요한 경우 분할 거래의 거래처 및 승인 여부를 상위 거래와 동기화합니다. 거래처가 비어 있는 경우에만 설정됩니다.</1><2>모든 하위 거래의 합계가 총액과 일치하는지 확인합니다. 일치하지 않으면 아래에 표시되어 쉽게 수정할 수 있습니다.</2><3>분할 거래가 아님에도 분할 오류가 있는 거래를 찾아 수정합니다.</3><4>예산 이체 거래에 카테고리가 잘못 포함되어 있는지 확인하고 삭제합니다.</4><5>상위 거래에 카테고리가 설정되어 있는지 확인하고 삭제합니다.</5></1>",
  "<0><0>Understanding the Chart</0><1></1>• <3>Budgeted:</3> The amount you allocated each month<5></5>• <7>Spent:</7> Your actual spending<9></9>• <11>Overspending Adjustment:</11> Amounts from categories without rollover that were reset<13></13>• <15>Balance:</15> Your cumulative budget performance, starting with any prior balance. Respects category rollover settings from your budget.</0><1><0>Understanding the Budget Summary</0><1></1>The balance starts from the month before your selected period. Budgeted, spent, and overspending adjustments show totals over the period. Ending balance shows the final balance at period end. You can filter by categories to track changes in a specific area.</1><2>Hint: You can use the icon in the header to toggle between line and bar chart views.</2>": "<0><0>차트 이해하기</0><1></1>• <3>예산액:</3> 매달 할당한 금액<5></5>• <7>지출액:</7> 실제 지출한 금액<9></9>• <11>초과 지출 조정:</11> 이월되지 않는 카테고리에서 재설정된 금액<13></13>• <15>잔액:</15> 이전 잔액부터 시작된 누적 예산 성과입니다. 예산의 카테고리 이월 설정을 따릅니다.</0><1><0>예산 요약 이해하기</0><1></1>잔액은 선택한 기간의 전달부터 시작됩니다. 예산액, 지출액, 초과 지출 조정은 해당 기간의 합계를 보여줍니다. 기말 잔액은 기간 종료 시점의 최종 잔액입니다. 카테고리별로 필터링하여 특정 영역의 변동을 추적할 수 있습니다.</1><2>힌트: 헤더의 아이콘을 사용하여 꺾은선형 차트와 막대형 차트 뷰를 전환할 수 있습니다.</2>",
  "<0>Actual's data directory</0> <2><0>where your files are stored</0></2>": "<0>Actual 데이터 디렉토리</0> <2><0>파일이 저장되는 위치</0></2>",
  "<0>Actual</0> is a super fast privacy-focused app for managing your finances.": "<0>Actual</0>은 개인정보 보호를 중시하는 초고속 가계부 앱입니다.",
  "<0>Are you sure you want to delete it?</0> If so, you must select another category to transfer existing transactions and balance to.": "<0>정말로 삭제하시겠습니까?</0> 삭제하려면 기존 거래 내역과 잔액을 이전할 다른 카테고리를 선택해야 합니다.",
  "<0>Authentication method</0> modifies how users log in to the system.": "<0>인증 방법</0>은 사용자가 시스템에 로그인하는 방식을 변경합니다.",
  "<0>Balance:</0><1>{{amount}}</1>": "<0>잔액:</0><1>{{amount}}</1>",
  "<0>Budget ID:</0> {{budgetId}}": "<0>예산 ID:</0> {{budgetId}}",
  "<0>Budgeted:</0><1>{{amount}}</1>": "<0>예산액:</0><1>{{amount}}</1>",
  "<0>Category Learning</0> will automatically determine the best category for a transaction and create a rule that sets the category for the payee. <3>Learn more</3>": "<0>카테고리 학습</0> 기능은 거래에 가장 적합한 카테고리를 자동으로 결정하고, 해당 거래처에 대한 카테고리 설정 규칙을 생성합니다. <3>더 알아보기</3>",
  "<0>Create a local account</0> if you want to add transactions manually. You can also <3>import QIF/OFX/QFX files into a local account</3>.": "거래 내역을 직접 추가하려면 <0>로컬 계좌를 생성</0>하세요. <3>QIF/OFX/QFX 파일을 로컬 계좌로 가져오기</3>도 가능합니다.",
  "<0>Currency settings</0> affect how amounts are displayed throughout the application. Changing the currency will affect the number format, symbol position, and whether fractions are shown. These can be adjusted after the currency is set.": "<0>통화 설정</0>은 앱 전체에서 금액이 표시되는 방식에 영향을 줍니다. 통화를 변경하면 숫자 형식, 기호 위치, 소수점 표시 여부가 변경됩니다. 이는 통화 설정 후에도 조정 가능합니다.",
  "<0>End-to-end encryption</0> is not available when making an unencrypted connection to a remote server. You'll need to enable HTTPS on your server to use end-to-end encryption. This problem may also occur if your browser is too old to work with Actual.": "<0>종단간 암호화</0>는 원격 서버에 암호화되지 않은 연결을 사용할 때는 지원되지 않습니다. 이를 사용하려면 서버에서 HTTPS를 활성화해야 합니다. 또한 브라우저 버전이 너무 낮을 경우에도 발생할 수 있습니다.",
  "<0>End-to-end encryption</0> is not available when running without a server. Budget files are always kept unencrypted locally, and encryption is only applied when sending data to a server.": "<0>종단간 암호화</0>는 서버 없이 실행 중일 때는 사용할 수 없습니다. 예산 파일은 로컬에서 항상 암호화되지 않은 상태로 유지되며, 서버로 데이터를 전송할 때만 암호화가 적용됩니다.",
  "<0>End-to-end encryption</0> is not enabled. Any data on the server is still protected by the server password, but it's not end-to-end encrypted which means the server owners have the ability to read it. If you want, you can use an additional password to encrypt your data on the server.": "<0>종단간 암호화</0>가 활성화되어 있지 않습니다. 서버의 데이터는 서버 비밀번호로 보호되지만, 종단간 암호화가 아니므로 서버 관리자가 데이터를 읽을 수 있습니다. 원하신다면 추가 비밀번호를 사용하여 서버 데이터를 암호화할 수 있습니다.",
  "<0>Envelope budgeting</0> (recommended) digitally mimics physical envelope budgeting system by allocating funds into virtual envelopes for different expenses. It helps track spending and ensure you don't overspend in any category.": "<0>봉투형 예산 관리</0> (권장)는 물리적인 봉투 예산 시스템을 디지털로 구현한 것으로, 다양한 지출 항목에 대해 가상 봉투에 자금을 할당합니다. 지출을 추적하고 카테고리별 초과 지출을 방지하는 데 도움이 됩니다.",
  "<0>Experimental features.</0> These features are not fully tested and may not work as expected. THEY MAY CAUSE IRRECOVERABLE DATA LOSS. They may do nothing at all. Only enable them if you know what you are doing.": "<0>실험적 기능.</0> 이 기능들은 충분히 테스트되지 않았으며 예상대로 작동하지 않을 수 있습니다. 복구 불가능한 데이터 손실을 초래할 수 있습니다. 아무런 동작을 하지 않을 수도 있습니다. 내용을 잘 아는 경우에만 활성화하십시오.",
  "<0>Export</0> your data as a zip file containing <3>db.sqlite</3> and <5>metadata.json</5> files. It can be imported into another Actual instance by closing an open file (if any), then clicking the \"Import file\" button, then choosing \"Actual.\"": "<0>데이터 내보내기</0> 기능을 통해 <3>db.sqlite</3> 및 <5>metadata.json</5> 파일이 포함된 zip 파일을 생성합니다. 다른 Actual 인스턴스에서 열려 있는 파일을 닫고 \"파일 가져오기\" 버튼을 누른 후 \"Actual\"을 선택하여 가져올 수 있습니다.",
  "<0>Formatting</0> does not affect how budget data is stored, and can be changed at any time.": "<0>형식 설정</0>은 예산 데이터의 저장 방식에 영향을 주지 않으며 언제든지 변경할 수 있습니다.",
  "<0>Goal Type:</0><1>{{type}}</1>": "<0>목표 유형:</0><1>{{type}}</1>",
  "<0>Goal:</0><1>{{amount}}</1>": "<0>목표액:</0><1>{{amount}}</1>",
  "<0>IDs</0> are the names Actual uses to identify your budget internally. There are several different IDs associated with your budget. The Budget ID is used to identify your budget file. The Sync ID is used to access the budget on the server.": "<0>ID</0>는 Actual이 내부적으로 예산을 식별하기 위해 사용하는 이름입니다. 예산에는 여러 ID가 연결되어 있습니다. 예산 ID는 예산 파일을 식별하는 데 사용되며, 동기화 ID는 서버의 예산에 접근하는 데 사용됩니다.",
  "<0>Important:</0> if you forget this password <3>and</3> you don't have any local copies of your data, you will lose access to all your data. The data cannot be decrypted without the password.": "<0>주의:</0> 이 비밀번호를 잊어버리고 로컬 복사본도 없는 경우, 모든 데이터에 대한 접근 권한을 잃게 됩니다. 비밀번호 없이는 데이터를 복호화할 수 없습니다.",
  "<0>Language</0> is the display language of all text. Please note that no warranty is provided for the accuracy or completeness of non-English translations. If you encounter a translation error, feel free to make a suggestion on <3>Weblate</3>.": "<0>언어</0>는 모든 텍스트의 표시 언어입니다. 영어 이외의 번역에 대해서는 정확성이나 완전성을 보장하지 않습니다. 번역 오류를 발견하시면 <3>Weblate</3>에서 수정 제안을 해주세요.",
  "<0>Language</0> support is not available. Please follow the instructions <3>here</3> to add missing translation files.": "<0>언어</0> 지원을 사용할 수 없습니다. 누락된 번역 파일을 추가하려면 <3>여기</3>의 지침을 따르세요.",
  "<0>Link a <1>Brazilian</1> bank account</0> to automatically download transactions. Pluggy.ai provides reliable, up-to-date information from hundreds of banks.": "<1>브라질</1> 은행 계좌를 <0>연결</0>하여 거래 내역을 자동으로 다운로드하세요. Pluggy.ai는 수백 개의 은행으로부터 신뢰할 수 있는 최신 정보를 제공합니다.",
  "<0>Link a <1>European</1> bank account</0> to automatically download transactions. GoCardless provides reliable, up-to-date information from hundreds of banks.": "<1>유럽</1> 은행 계좌를 <0>연결</0>하여 거래 내역을 자동으로 다운로드하세요. GoCardless는 수백 개의 은행으로부터 신뢰할 수 있는 최신 정보를 제공합니다.",
  "<0>Link a <1>North American</1> bank account</0> to automatically download transactions. SimpleFIN provides reliable, up-to-date information from hundreds of banks.": "<1>북미</1> 은행 계좌를 <0>연결</0>하여 거래 내역을 자동으로 다운로드하세요. SimpleFIN은 수백 개의 은행으로부터 신뢰할 수 있는 최신 정보를 제공합니다.",
  "<0>Move schedule </0><1></1><2> {{beforeOrAfter}} weekend</2>": "<0>일정 이동 </0><1></1><2> 주말 {{beforeOrAfter}}</2>",
  "<0>No server configured</0>": "<0>구성된 서버 없음</0>",
  "<0>Read here</0> for instructions on how to migrate your data from YNAB. You need to export your data as JSON, and that page explains how to do that.": "YNAB에서 데이터를 마이그레이션하는 방법은 <0>여기</0>를 읽어보세요. 데이터를 JSON으로 내보내야 하며, 해당 페이지에서 방법을 설명합니다.",
  "<0>Reset budget cache</0> will clear all cached values for the budget and recalculate the entire budget. All values in the budget are cached for performance reasons, and if there is a bug in the cache you won't see correct values. There is no danger in resetting the cache. Hopefully you never have to do this.": "<0>예산 캐시 재설정</0>은 예산의 모든 캐시된 값을 지우고 전체 예산을 다시 계산합니다. 성능상의 이유로 모든 값은 캐시되지만, 캐시에 버그가 있으면 값이 올바르게 표시되지 않을 수 있습니다. 캐시를 재설정해도 데이터 위험은 없습니다. 자주 사용할 일은 없을 것입니다.",
  "<0>Reset sync</0> is only available when syncing is enabled.": "<0>동기화 재설정</0>은 동기화가 활성화된 경우에만 사용할 수 있습니다.",
  "<0>Reset sync</0> will remove all local data used to track changes for syncing, and create a fresh sync ID on the server. This file on other devices will have to be re-downloaded to use the new sync ID. Use this if there is a problem with syncing and you want to start fresh.": "<0>동기화 재설정</0>은 동기화 추적을 위한 모든 로컬 데이터를 삭제하고 서버에 새 동기화 ID를 생성합니다. 다른 기기에서도 새 ID를 사용하려면 파일을 다시 다운로드해야 합니다. 동기화 문제가 발생하여 처음부터 다시 시작하고 싶을 때 사용하세요.",
  "<0>Server self-signed certificate</0> <2><0>enables a secure connection</0></2>": "<0>서버 자체 서명 인증서</0>가 <2><0>보안 연결을 활성화</0></2>합니다.",
  "<0>Sync ID:</0> {{syncId}}": "<0>동기화 ID:</0> {{syncId}}",
  "<0>Themes</0> change the user interface colors.": "<0>테마</0>는 사용자 인터페이스 색상을 변경합니다.",
  "<0>Warning:</0> This transaction is {{daysUntilTransaction}} days away, which is beyond your configured upcoming length of {{upcomingDays}} days. The schedule preview will not be visible in your account until it gets closer to the date.": "<0>주의:</0> 이 거래는 {{daysUntilTransaction}}일 후에 발생하며, 설정된 예정 기간인 {{upcomingDays}}일을 초과합니다. 날짜가 가까워질 때까지 계좌 원장에서 일정 미리보기가 표시되지 않습니다.",
  "<allocatedAmount /> <italic>of <totalAmount /></italic>": "<totalAmount /> <italic>중 <allocatedAmount /></italic>",
  "$10 a week": "주당 $10",
  "$10 a week, up to a maximum of $80": "주당 $10, 최대 $80까지",
  "$50 each month": "매월 $50",
  "1 day": "1일",
  "1 month": "1개월",
  "1 week": "1주일",
  "1 year": "1년",
  "2 weeks": "2주일",
  "28+": "28일 이상",
  "3 months": "3개월",
  "6 months": "6개월",
  "A category group with name \"{{name}}\" already exists.": "이름이 \"{{name}}\"인 카테고리 그룹이 이미 존재합니다.",
  "A category must be transferred to another of the same type (expense or income)": "카테고리는 동일한 유형(지출 또는 수입)의 다른 카테고리로 이전되어야 합니다.",
  "A file with id \"{{id}}\" already exists with the name \"{{name}}\". This file will be replaced. This probably happened because files were manually moved around outside of Actual.": "ID가 \"{{id}}\"인 파일이 이미 \"{{name}}\"이라는 이름으로 존재합니다. 이 파일은 대체됩니다. Actual 외부에서 수동으로 파일을 이동했을 때 발생할 수 있습니다.",
  "a fixed amount": "고정 금액",
  "a fixed percent of the remainder": "잔액의 고정 백분율",
  "A new version of Actual is available!": "Actual의 새 버전이 출시되었습니다!",
  "A new version of Actual is available! Your Pikapods instance will be automatically updated in the next few days - no action needed.": "Actual의 새 버전이 출시되었습니다! Pikapods 인스턴스는 며칠 내로 자동 업데이트되므로 별도의 조치가 필요하지 않습니다.",
  "A valid amount is required": "유효한 금액이 필요합니다",
  "Access": "액세스",
  "Access Revocation Incomplete": "액세스 권한 철회 미완료",
  "account": "계좌",
  "Account": "계좌",
  "Account balance as of the date of the transaction, excluding the transaction amount. Use for calculations and comparisons.\n\nExample: `=IF(balance < 0, \"Negative Balance\", \"Positive Balance\")`": "해당 거래 금액을 제외한 거래일 기준 계좌 잔액입니다. 계산 및 비교에 사용하세요.\n\n예: `=IF(balance < 0, \"잔액 부족\", \"잔액 충분\")`",
  "Account ID (string). The ID of the account.\n\nExample: `=CONCATENATE(\"Paid from \", account)`": "계좌 ID (문자열)입니다.\n\n예: `=CONCATENATE(\"출금 계좌: \", account)`",
  "Account in Actual": "Actual 내 계좌",
  "Account is a required field": "계좌는 필수 필드입니다",
  "Account linking not opening in a new tab? Click here": "계좌 연결 페이지가 새 탭에서 열리지 않나요? 여기를 클릭하세요",
  "Account list": "계좌 목록",
  "Account menu": "계좌 메뉴",
  "Account name (string). The human-readable name of the account.\n\nExample: `=CONCATENATE(\"Paid from \", account_name)`": "계좌 이름 (문자열)입니다.\n\n예: `=CONCATENATE(\"출금 계좌: \", account_name)`",
  "Account not found": "계좌를 찾을 수 없습니다",
  "Account page general": "계좌 페이지 일반",
  "Account sync": "계좌 동기화",
  "Account transaction editing": "계좌 거래 수정",
  "Account transaction management": "계좌 거래 관리",
  "Account transaction selection": "계좌 거래 선택",
  "Account:": "계좌:",
  "Accounts": "계좌",
  "Actions": "작업",
  "Actual field": "Actual 필드",
  "Actual has updated the syncing format": "Actual이 동기화 형식을 업데이트했습니다",
  "Actual is a personal finance tool that focuses on beautiful design and a slick user experience. <2>Editing your data should be as fast as possible.</2> On top of that, we want to provide powerful tools to allow you to do whatever you want with your data.": "Actual은 아름다운 디자인과 매끄러운 사용자 경험에 집중한 개인 금융 도구입니다. <2>데이터 수정은 최대한 빨라야 합니다.</2> 그뿐만 아니라, 여러분이 데이터를 원하는 대로 활용할 수 있도록 강력한 도구들을 제공하고자 합니다.",
  "Actual is a super fast privacy-focused app for managing your finances. To secure your data, you'll need to set a password for your server.": "Actual은 개인정보 보호에 최적화된 매우 빠른 가계부 앱입니다. 데이터를 안전하게 보호하기 위해 서버 비밀번호를 설정해야 합니다.",
  "Actual requires access to <1>SharedArrayBuffer</1> in order to function properly. If you're seeing this error, either your browser does not support <3>SharedArrayBuffer</3>, or your server is not sending the appropriate headers, or you are not using HTTPS. See <6>our troubleshooting documentation</6> to learn more. <9></9>": "Actual이 정상적으로 작동하려면 <1>SharedArrayBuffer</1>에 대한 접근이 필요합니다. 이 오류가 보인다면 브라우저가 이를 지원하지 않거나, 서버에서 적절한 헤더를 보내지 않거나, HTTPS를 사용하지 않는 것입니다. 자세한 내용은 <6>문제 해결 문서</6>를 참조하세요.",
  "Actual uses <1>SharedArrayBuffer</1> to allow usage from multiple tabs at once and to ensure correct behavior when switching files. While it can run without access to<3>SharedArrayBuffer</3>, you may encounter data loss or notice multiple budget files being merged with each other.": "Actual은 여러 탭에서 동시에 사용하고 파일을 전환할 때 정확한 동작을 보장하기 위해 <1>SharedArrayBuffer</1>를 사용합니다. 이 없이도 실행은 가능하지만, 데이터가 유실되거나 여러 예산 파일이 서로 섞이는 문제가 발생할 수 있습니다.",
  "Actual's data directory successfully changed.": "Actual 데이터 디렉토리가 성공적으로 변경되었습니다.",
  "Add": "추가",
  "Add a fixed amount to this category each month.": "매달 이 카테고리에 고정된 금액을 추가합니다.",
  "Add a fixed amount to this category for each week in the month. For example, $100 per week would be $400 per month in a 4-week month.": "매달 각 주마다 고정된 금액을 이 카테고리에 추가합니다. 예를 들어 주당 $100는 4주인 달에 총 $400가 됩니다.",
  "Add a fixed percentage of your income to this category each month. You can choose to take the percentage from the current month or the previous month.": "매달 수입의 고정된 비율을 이 카테고리에 추가합니다. 당월 또는 전월 수입을 기준으로 선택할 수 있습니다.",
  "Add account": "계좌 추가",
  "Add action": "작업 추가",
  "Add an amount to this category each month based on the values from previous months. For example, you can copy the amount from a year ago to budget for an annual expense, or budget the average of the last 3 months to account for seasonal changes.": "이전 달들의 수치에 기반하여 매달 이 카테고리에 금액을 추가합니다. 예를 들어 매년 발생하는 지출을 위해 1년 전 금액을 복사하거나, 계절적 변화를 고려해 최근 3개월 평균액을 설정할 수 있습니다.",
  "Add another split": "다른 분할 거래 추가",
  "Add category": "카테고리 추가",
  "Add category group": "카테고리 그룹 추가",
  "Add condition": "조건 추가",
  "Add enough to this category to cover the selected schedule. If the schedule occurs multiple times in a month, an amount will be added for each occurrence. You can choose to save up for the next occurrence over time (e.g. save $100 each month for a $300 quarterly bill) or cover each occurrence when it occurs (e.g. only add the $300 when the bill is due).": "선택한 일정을 감당할 수 있도록 이 카테고리에 충분한 금액을 추가합니다. 일정이 한 달에 여러 번 발생하면 각 발생 시마다 금액이 추가됩니다. 다음 발생을 위해 일정 기간 모으거나(예: 분기별 $300 요금을 위해 매달 $100 저축), 발생할 때마다 금액을 채울 수 있습니다.",
  "Add entry": "항목 추가",
  "Add group": "그룹 추가",
  "Add New": "새로 추가",
  "Add new automation": "새 자동화 추가",
  "Add new dashboard": "새 대시보드 추가",
  "Add new rule": "새 규칙 추가",
  "Add new schedule": "새 일정 추가",
  "Add new split - {{amount}} left": "새 분할 추가 - {{amount}} 남음",
  "Add new transaction": "새 거래 추가",
  "Add new user": "새 사용자 추가",
  "Add new widget": "새 위젯 추가",
  "Add Query": "쿼리 추가",
  "Add recurrence": "반복 추가",
  "Add space between amount and symbol": "금액과 기호 사이에 공백 추가",
  "Add specific days": "특정 요일 추가",
  "Add Split": "분할 추가",
  "Add transaction": "거래 추가",
  "Add transaction and close form": "거래를 추가하고 양식 닫기",
  "Add user": "사용자 추가",
  "Admin": "관리자",
  "Advanced options": "고급 옵션",
  "Advanced Settings": "고급 설정",
  "after": "이후",
  "After amount": "금액 뒤에",
  "After disabling OpenID all sessions will be closed": "OpenID를 비활성화하면 모든 세션이 종료됩니다",
  "After enabling OpenID all sessions will be closed": "OpenID를 활성화하면 모든 세션이 종료됩니다",
  "all": "모두",
  "All accounts": "모든 계좌",
  "All Accounts": "모든 계좌",
  "All reconciled!": "모두 대조 완료되었습니다!",
  "All time": "전체 기간",
  "All time divisor": "전체 기간 나누기",
  "all transactions": "모든 거래",
  "allocate": "할당",
  "Already imported transaction. You can skip it, or import it again.": "이미 가져온 거래입니다. 건너뛰거나 다시 가져올 수 있습니다.",
  "amount": "금액",
  "Amount": "금액",
  "amount (inflow)": "금액 (입금)",
  "Amount (inflow)": "금액 (입금)",
  "amount (outflow)": "금액 (출금)",
  "Amount (outflow)": "금액 (출금)",
  "Amount left:": "남은 금액:",
  "Amount left: {{amount}}": "남은 금액: {{amount}}",
  "AMOUNT OPTIONS": "금액 옵션",
  "Amount:": "금액:",
  "an equal portion of the remainder": "잔액의 균등 배분",
  "An error occurred while linking your account, sorry! The potential issue could be: {{ message }}": "계좌를 연결하는 중에 오류가 발생했습니다. 원인: {{ message }}",
  "An error occurred while saving. Please visit https://actualbudget.org/contact/ for support.": "저장 중 오류가 발생했습니다. 지원이 필요하시면 https://actualbudget.org/contact/ 를 방문하세요.",
  "An internal error occurred, sorry! Visit https://actualbudget.org/contact/ for support. (ref: {{reason}})": "내부 오류가 발생했습니다. 지원이 필요하시면 https://actualbudget.org/contact/ 를 방문하세요. (참조: {{reason}})",
  "An internal error occurred. Try to log in again, or get <2>in touch</2> for support.": "내부 오류가 발생했습니다. 다시 로그인하거나 <2>고객 지원</2>에 문의하세요.",
  "An unknown error occurred while exporting. Please report this as a new issue on GitHub.": "내보내기 중 알 수 없는 오류가 발생했습니다. GitHub에 이슈로 제보해 주세요.",
  "An unknown error occurred while importing. Please report this as a new issue on GitHub.": "가져오기 중 알 수 없는 오류가 발생했습니다. GitHub에 이슈로 제보해 주세요.",
  "An unknown error occurred: {{error}}": "알 수 없는 오류 발생: {{error}}",
  "and": "및",
  "any": "임의의",
  "App updated to {{version}}": "앱이 {{version}}으로 업데이트되었습니다.",
  "App: v{{appVersion}} | Server: {{serverVersion}}": "앱: v{{appVersion}} | 서버: {{serverVersion}}",
  "append to notes": "메모에 추가",
  "Apply": "적용",
  "Apply actions": "작업 적용",
  "Apply budget template": "예산 템플릿 적용",
  "Apply to all": "모두 적용",
  "Approximately {{currencyAmount}}": "약 {{currencyAmount}}",
  "Are you sure you want to close <2>{{accountName}}</2>? ": "정말로 <2>{{accountName}}</2> 계좌를 폐쇄하시겠습니까? ",
  "Are you sure you want to delete the report named '<2>{{name}}</2>'?": "정말로 '<2>{{name}}</2>' 보고서를 삭제하시겠습니까?",
  "Are you sure you want to delete the transaction?": "정말로 이 거래를 삭제하시겠습니까?",
  "Are you sure you want to delete these {{count}} transactions?_one": "정말로 이 거래를 삭제하시겠습니까?",
  "Are you sure you want to delete these {{count}} transactions?_other": "정말로 {{count}}개의 거래를 삭제하시겠습니까?",
  "Are you sure you want to delete this rule?": "정말로 이 규칙을 삭제하시겠습니까?",
  "Are you sure you want to edit this transaction?": "정말로 이 거래를 수정하시겠습니까?",
  "Are you sure you want to unlink <1>{accountName}</1>?": "정말로 <1>{accountName}</1>의 연결을 해제하시겠습니까?",
  "Are you sure?": "정말입니까?",
  "Area Graph": "영역형 그래프",
  "Argentinian Peso": "아르헨티나 페소",
  "Ascending": "오름차순",
  "Assets:": "자산:",
  "Australian Dollar": "호주 달러",
  "Auth0 application settings": "Auth0 애플리케이션 설정",
  "Auto login failed - No header sent": "자동 로그인 실패 - 헤더가 전송되지 않음",
  "Auto login failed - Proxy not trusted": "자동 로그인 실패 - 프록시를 신뢰할 수 없음",
  "Automatically add transaction": "거래 자동 추가",
  "Automatically rename these payees in the future": "앞으로 이 거래처들의 이름을 자동으로 변경",
  "Available for download": "다운로드 가능",
  "Available funds": "가용 자금",
  "Available funds to budget": "예산 할당 가능한 자금",
  "average": "평균",
  "Average": "평균",
  "AVERAGE DEPOSIT": "평균 입금",
  "AVERAGE NET": "평균 순액",
  "Average of previous months": "이전 달의 평균",
  "Average per month": "월평균",
  "Average per transaction": "건당 평균",
  "Average per year": "연평균",
  "AVERAGE SPENDING": "평균 지출",
  "Average spent": "평균 지출액",
  "Average:": "평균:",
  "Back": "뒤로",
  "Back to file list": "파일 목록으로",
  "Back up now": "지금 백업",
  "Backups": "백업",
  "Backups are taken every {{BACKUP_FREQUENCY_MINS}} minutes and stored in <4><0>Actual's data directory</0></4>. Actual retains a maximum of {{MAX_BACKUPS}} backups at any time.": "백업은 매 {{BACKUP_FREQUENCY_MINS}}분마다 수행되어 <4><0>Actual 데이터 디렉토리</0></4>에 저장됩니다. 최대 {{MAX_BACKUPS}}개의 백업본이 유지됩니다.",
  "Balance": "잔액",
  "Balance for {{categoryName}} category": "{{categoryName}} 카테고리의 잔액",
  "Balance must be a number": "잔액은 숫자여야 합니다",
  "Balance on that date:": "해당 일자 잔액:",
  "Balance:": "잔액:",
  "Bank": "은행",
  "Bank Account To Sync": "동기화할 은행 계좌",
  "Bank field": "은행 필드",
  "Bank sync": "은행 동기화",
  "Bank Sync": "은행 동기화",
  "Bank Sync Offline": "은행 동기화 오프라인",
  "Banners": "배너",
  "Bar Graph": "막대형 그래프",
  "Basic": "기본",
  "Be aware that other devices may have already created these transactions. If you have multiple devices, make sure you only do this on one device or you will have duplicate transactions.": "다른 기기에서 이미 이러한 거래를 생성했을 수 있습니다. 여러 기기를 사용하는 경우 중복 거래를 방지하기 위해 한 기기에서만 이 작업을 수행하세요.",
  "before": "이전",
  "Before amount": "금액 앞에",
  "Belarusian Ruble": "벨라루스 루블",
  "Boolean cleared status. TRUE if transaction is cleared, FALSE otherwise.\n\nExample: `=IF(cleared, \"Cleared\", \"Pending\")`": "승인 상태(Boolean)입니다. 승인된 경우 TRUE, 그렇지 않으면 FALSE입니다.\n\n예: `=IF(cleared, \"승인됨\", \"대기 중\")`",
  "Boolean reconciled status. TRUE if transaction is reconciled, FALSE otherwise.": "대조 상태(Boolean)입니다. 대조 완료된 경우 TRUE, 그렇지 않으면 FALSE입니다.",
  "Brazilian Real": "브라질 레알",
  "Break down less-frequent expenses into monthly expenses": "드물게 발생하는 지출을 월간 지출로 나누기",
  "Budget": "예산",
  "Budget \"{{id}}\" not found. Check the ID of your budget in the Advanced section of the settings page.": "예산 \"{{id}}\"을 찾을 수 없습니다. 설정 페이지의 고급 섹션에서 예산 ID를 확인하세요.",
  "Budget {{percent}}% of &lsquo;{{category}}&rsquo; last month": "지난달 &lsquo;{{category}}&rsquo;의 {{percent}}%를 예산으로 설정",
  "Budget {{percent}}% of &lsquo;{{category}}&rsquo; this month": "이번 달 &lsquo;{{category}}&rsquo;의 {{percent}}%를 예산으로 설정",
  "Budget {{percent}}% of available funds to budget last month": "지난달 예산 할당 가능 자금의 {{percent}}%를 예산으로 설정",
  "Budget {{percent}}% of available funds to budget this month": "이번 달 예산 할당 가능 자금의 {{percent}}%를 예산으로 설정",
  "Budget {{percent}}% of total income last month": "지난달 총수입의 {{percent}}%를 예산으로 설정",
  "Budget {{percent}}% of total income this month": "이번 달 총수입의 {{percent}}%를 예산으로 설정",
  "Budget <2>{{amount}}</2> each month": "매달 <2>{{amount}}</2> 예산 설정",
  "Budget <2>{{amount}}</2> each week": "매주 <2>{{amount}}</2> 예산 설정",
  "Budget analysis": "예산 분석",
  "Budget Analysis": "예산 분석",
  "Budget Analysis Report": "예산 분석 보고서",
  "Budget automations: {{category}}": "예산 자동화: {{category}}",
  "Budget files": "예산 파일",
  "Budget for a schedule": "일정에 맞춰 예산 설정",
  "Budget name": "예산 이름",
  "Budget page": "예산 페이지",
  "Budget page menu": "예산 페이지 메뉴",
  "Budget set to {{numberOfMonths}}-month average.": "예산이 {{numberOfMonths}}개월 평균으로 설정되었습니다.",
  "Budget set to last month's budget.": "예산이 지난달 예산으로 설정되었습니다.",
  "Budget Summary": "예산 요약",
  "Budget template applied.": "예산 템플릿이 적용되었습니다.",
  "budget templates have been applied.": "예산 템플릿이 적용되었습니다.",
  "Budget the average of the last {{amount}} months": "최근 {{amount}}개월 평균을 예산으로 설정",
  "Budget the same amount as {{amount}} months ago": "{{amount}}개월 전과 동일한 금액을 예산으로 설정",
  "budgeted": "예산액",
  "Budgeted": "예산액",
  "Budgeted amount for {{categoryName}} category": "{{categoryName}} 카테고리의 예산액",
  "Budgeted MTD": "예산 MTD",
  "Budgeted:": "예산액:",
  "by": "기준:",
  "By default imported transactions that you delete will be re-imported with the next bank sync operation. To disable this behaviour - untick this box.": "기본적으로 삭제한 가져온 거래는 다음 은행 동기화 때 다시 가져오게 됩니다. 이 동작을 비활성화하려면 이 상자의 체크를 해제하세요.",
  "By enabling bank sync, you will be granting GoCardless (a third party service) read-only access to your entire account's transaction history. This service is not affiliated with Actual in any way. Make sure you've read and understand GoCardless's <2>Privacy Policy</2> before proceeding.": "은행 동기화를 활성화하면 GoCardless(제3자 서비스)에 전체 계좌 거래 내역에 대한 읽기 전용 액세스 권한을 부여하게 됩니다. 이 서비스는 Actual과 아무런 관련이 없습니다. 진행하기 전에 GoCardless의 <2>개인정보 처리방침</2>을 읽고 이해했는지 확인하세요.",
  "By enabling this, the transaction date will be overwritten by the one provided by the bank.": "이 기능을 활성화하면 거래 날짜가 은행에서 제공한 날짜로 덮어씌워집니다.",
  "Calculates difference between dates in days.": "두 날짜 사이의 일수 차이를 계산합니다.",
  "Calculates distance between dates.": "날짜 간의 거리를 계산합니다.",
  "Calculates future value of investment.": "투자의 미래 가치를 계산합니다.",
  "Calculates interest rate per period.": "기간별 이자율을 계산합니다.",
  "Calculates internal rate of return.": "내부 수익률을 계산합니다.",
  "Calculates net present value.": "순 현재 가치를 계산합니다.",
  "Calculates payment for a loan.": "대출 상환금을 계산합니다.",
  "Calculates present value of investment.": "투자의 현재 가치를 계산합니다.",
  "Calendar": "캘린더",
  "Calendar card": "캘린더 카드",
  "Can also assign ownership of a budget to another person, ensuring efficient budget management.": "예산 소유권을 다른 사람에게 양도하여 효율적인 예산 관리를 보장할 수 있습니다.",
  "Can do everything that Basic users can. In addition, they have the ability to add new users to the directory and access budget files from all users.": "기본 사용자의 모든 권한을 가집니다. 또한 디렉토리에 새 사용자를 추가하고 모든 사용자의 예산 파일에 접근할 수 있는 권한이 있습니다.",
  "Canadian Dollar": "캐나다 달러",
  "Cancel": "취소",
  "Cannot save: No widget available.": "저장 불가: 위젯이 없습니다.",
  "Capitalizes first letter of each word.": "각 단어의 첫 글자를 대문자로 바꿉니다.",
  "Cash Flow": "현금 흐름",
  "Cash flow graph": "현금 흐름 그래프",
  "Categories in the group <2>{{group}}</2> are used by existing transactions or it has a positive leftover balance currently.": "<2>{{group}}</2> 그룹의 카테고리들이 기존 거래에서 사용 중이거나 잔액이 남아 있습니다.",
  "Categories in the group <2>{{group}}</2> are used by existing transactions.": "<2>{{group}}</2> 그룹의 카테고리들이 기존 거래에서 사용 중입니다.",
  "Categorize": "카테고리 지정",
  "category": "카테고리",
  "Category": "카테고리",
  "Category \"{{name}}\" already exists in group (it may be hidden)": "\"{{name}}\" 카테고리가 이미 그룹에 존재합니다 (숨겨져 있을 수 있음)",
  "Category group name": "카테고리 그룹 이름",
  "Category ID (string). The ID of the category.\n\nExample: `=IF(category=\"Groceries\", \"Food\", \"Other\")`": "카테고리 ID (문자열)입니다.\n\n예: `=IF(category=\"Groceries\", \"식비\", \"기타\")`",
  "Category is required": "카테고리는 필수 항목입니다",
  "Category Learning": "카테고리 학습",
  "Category learning disabled": "카테고리 학습 비활성화됨",
  "Category learning settings": "카테고리 학습 설정",
  "Category name": "카테고리 이름",
  "Category Name (string). The human-readable name of the category.\n\nExample: `=IF(category_name=\"Groceries\", \"Food\", \"Other\")`": "카테고리 이름 (문자열)입니다.\n\n예: `=IF(category_name=\"Groceries\", \"식비\", \"기타\")`",
  "Center": "중앙",
  "Change": "변경",
  "Change category automations": "카테고리 자동화 변경",
  "Change directory": "디렉토리 변경",
  "Change how many days in advance of the scheduled date a scheduled transaction appears in the account ledger as upcoming.": "예정된 거래가 실제 날짜 며칠 전부터 계좌 원장에 '예정'으로 표시될지 설정합니다.",
  "Change interval": "간격 변경",
  "Change location": "위치 변경",
  "Change mode": "모드 변경",
  "Change password": "비밀번호 변경",
  "Change server password": "서버 비밀번호 변경",
  "Change server URL": "서버 URL 변경",
  "Change this username with caution; it is the server owner.": "이 사용자 이름을 변경할 때 주의하세요. 서버 소유자입니다.",
  "Change upcoming length": "예정 기간 변경",
  "Change:": "변경 사항:",
  "Check templates": "템플릿 확인",
  "Checking GoCardless configuration...": "GoCardless 구성 확인 중...",
  "Checking Header Token Login ...": "헤더 토큰 로그인 확인 중...",
  "Checks multiple conditions and returns corresponding values.": "여러 조건을 확인하고 해당 값을 반환합니다.",
  "Choose Color:": "색상 선택:",
  "Choose from catalog:": "카탈로그에서 선택:",
  "Choose Report": "보고서 선택",
  "Choose the number of months shown at a time": "한 번에 표시할 개월 수 선택",
  "Choose the schedule these {{ count }} transactions belong to:_one": "이 거래가 속한 일정을 선택하세요:",
  "Choose the schedule these {{ count }} transactions belong to:_other": "이 {{ count }}개의 거래가 속한 일정을 선택하세요:",
  "Choose your bank:": "은행을 선택하세요:",
  "Choose your country:": "국가를 선택하세요:",
  "Clear all conditions": "모든 조건 삭제",
  "Clear search term": "검색어 지우기",
  "Clear transactions on import": "가져올 때 거래 내역 승인(Clear)",
  "cleared": "승인됨",
  "Cleared": "승인됨",
  "Cleared total:": "승인된 합계:",
  "Click the button below to reload and apply the update.": "아래 버튼을 클릭하여 다시 로드하고 업데이트를 적용하세요.",
  "Client ID": "클라이언트 ID",
  "Client ID cannot be empty": "클라이언트 ID는 비워둘 수 없습니다",
  "Client ID:": "클라이언트 ID:",
  "Client secret": "클라이언트 보안 비밀",
  "Client secret cannot be empty": "클라이언트 보안 비밀은 비워둘 수 없습니다",
  "Client Secret:": "클라이언트 보안 비밀:",
  "Client version: {{version}}": "클라이언트 버전: {{version}}",
  "Client-Side plugins (soon)": "클라이언트 측 플러그인 (출시 예정)",
  "Close": "닫기",
  "Close account": "계좌 폐쇄",
  "Close Account": "계좌 폐쇄",
  "Close Budget": "예산 닫기",
  "Close the current budget and open another": "현재 예산을 닫고 다른 예산 열기",
  "Closed": "폐쇄됨",
  "Closed accounts": "폐쇄된 계좌",
  "Closed Accounts": "폐쇄된 계좌",
  "Closed accounts...": "폐쇄된 계좌...",
  "Closed: {{ accountName }}": "폐쇄됨: {{ accountName }}",
  "Closed: {{accountName}}": "폐쇄됨: {{accountName}}",
  "Closing...": "닫는 중...",
  "Cloud file ID is missing.": "클라우드 파일 ID가 누락되었습니다.",
  "Collapse": "접기",
  "Collapse all": "모두 접기",
  "Collapse month summary": "월간 요약 접기",
  "Collapse split transactions": "분할 거래 접기",
  "Colombian Peso": "콜롬비아 페소",
  "Combines several text strings into one.": "여러 텍스트 문자열을 하나로 합칩니다.",
  "Command Bar": "커맨드 바",
  "Community support (Discord)": "커뮤니티 지원 (Discord)",
  "Compare": "비교",
  "Compare {{formattedStartDate}} to {{typeOrFormattedEndDate}}": "{{formattedStartDate}}와 {{typeOrFormattedEndDate}} 비교",
  "Compare:": "비교:",
  "Complete": "완료",
  "completed": "완료됨",
  "Conditional color (optional):": "조건부 색상 (선택 사항):",
  "Configure GoCardless integration": "GoCardless 연동 설정",
  "Configure OAuth2 provider": "OAuth2 공급자 설정",
  "Configure your server": "서버 설정",
  "Confirm": "확인",
  "Confirm Delete": "삭제 확인",
  "Confirm password": "비밀번호 확인",
  "Confirm Unlink": "연결 해제 확인",
  "Connect to an Actual server to set up <2>automatic syncing</2>.": "Actual 서버에 연결하여 <2>자동 동기화</2>를 설정하세요.",
  "Connecting...": "연결 중...",
  "Consider opening <2>our tour</2> in a new tab for some guidance on what to do when you've set your password.": "비밀번호를 설정한 후 무엇을 해야 할지 안내받으려면 새 탭에서 <2>투어</2>를 열어보세요.",
  "Consider taking our <2>guided tour</2> to help you get your bearings, and check out the rest of the documentation while you're there to learn more about advanced topics.": "가이드 투어를 통해 <2>사용법을 익히고</2>, 관련 문서를 확인하여 고급 기능에 대해서도 알아보세요.",
  "contains": "포함",
  "Convert to Schedule": "일정으로 변환",
  "Converts integer amount to decimal amount (e.g., 1234 -> 12.34).": "정수 금액을 소수점 금액으로 변환합니다 (예: 1234 -> 12.34).",
  "Converts number to character.": "숫자를 문자로 변환합니다.",
  "Converts number to text with format.": "숫자를 서식이 있는 텍스트로 변환합니다.",
  "Converts text to a number.": "텍스트를 숫자로 변환합니다.",
  "Converts text to lowercase.": "텍스트를 소문자로 변환합니다.",
  "Converts text to uppercase.": "텍스트를 대문자로 변환합니다.",
  "Converts value to a number.": "값을 숫자로 변환합니다.",
  "copy": "복사",
  "Copy a previous month": "이전 달 복사",
  "Copy last month's budget": "지난달 예산 복사",
  "Copy to dashboard": "대시보드에 복사",
  "Costa Rican Colón": "코스타리카 콜론",
  "Could not search: {{errorReason}}": "검색할 수 없음: {{errorReason}}",
  "Counts cells that meet a criteria.": "조건을 만족하는 셀의 개수를 셉니다.",
  "Counts cells that meet multiple criteria.": "여러 조건을 만족하는 셀의 개수를 셉니다.",
  "Counts empty cells.": "비어 있는 셀의 개수를 셉니다.",
  "Counts non-empty values.": "비어 있지 않은 값의 개수를 셉니다.",
  "Counts the number of numeric values.": "숫자 값의 개수를 셉니다.",
  "Cover": "충당",
  "Cover each occurrence when it occurs": "발생할 때마다 금액 충당",
  "Cover from a category": "카테고리에서 충당",
  "Cover overbudgeted": "초과 할당분 충당",
  "Cover overspending": "초과 지출 충당",
  "Cover the occurrences of the schedule &lsquo;{{name}}&rsquo; this month": "이번 달 &lsquo;{{name}}&rsquo; 일정 발생분을 충당",
  "Cover this amount:": "이 금액을 충당:",
  "Covered {{amount}} {{toCategoryName}} overspending from {{fromCategoryName}}.": "{{fromCategoryName}}에서 {{toCategoryName}}의 초과 지출액 {{amount}}을 충당했습니다.",
  "Covered {{toCategoryName}} overspending from {{fromCategoryName}}.": "{{fromCategoryName}}에서 {{toCategoryName}}의 초과 지출을 충당했습니다.",
  "Covered overbudgeted from {{categoryName}}": "{{categoryName}}에서 초과 예산액을 충당했습니다.",
  "Create": "생성",
  "Create a local account": "로컬 계좌 생성",
  "Create key": "키 생성",
  "Create Local Account": "로컬 계좌 생성",
  "Create New": "새로 생성",
  "Create new account": "새 계좌 생성",
  "Create new account (off budget)": "새 계좌 생성 (예산 외)",
  "Create new file": "새 파일 생성",
  "Create new rule": "새 규칙 생성",
  "Create payee \"{{payeeName}}\"": "거래처 \"{{payeeName}}\" 생성",
  "Create reconciliation transaction": "대조 거래 생성",
  "Create rule": "규칙 생성",
  "Create Rule": "규칙 생성",
  "Create Schedule": "일정 생성",
  "Create schedules": "일정 생성",
  "Create test file": "테스트 파일 생성",
  "Creating budget...": "예산 생성 중...",
  "Crossover point": "크로스오버 시점",
  "Crossover Point": "크로스오버 시점",
  "Crossover Report": "크로스오버 보고서",
  "CSV FIELDS": "CSV 필드",
  "CSV OPTIONS": "CSV 옵션",
  "Currency support": "통화 지원",
  "Current month": "이번 달",
  "Currently, Actual implements budgeting based on a <2>monthly envelope system</2>.": "현재 Actual은 <2>월간 봉투형 시스템</2>을 기반으로 예산을 관리합니다.",
  "Custom length": "사용자 지정 길이",
  "Custom Report:": "사용자 정의 보고서:",
  "Custom Report: {{name}}": "사용자 정의 보고서: {{name}}",
  "Custom Reports": "사용자 정의 보고서",
  "Custom theme": "사용자 정의 테마",
  "Custom Theme": "사용자 정의 테마",
  "Custom Theme CSS": "사용자 정의 테마 CSS",
  "Custom themes": "사용자 정의 테마",
  "Czech Koruna": "체코 코루나",
  "Daily": "매일",
  "Danish Krone": "덴마크 크로네",
  "Dark theme": "다크 테마",
  "Dashboard": "대시보드",
  "Dashboard has been successfully imported. Don't like what you see? You can always press [ctrl+z](#undo) to undo.": "대시보드를 성공적으로 가져왔습니다. 마음에 들지 않으면 언제든지 [ctrl+z](#undo)를 눌러 실행 취소할 수 있습니다.",
  "Dashboard has been successfully reset to default state. Don't like what you see? You can always press [ctrl+z](#undo) to undo.": "대시보드가 기본 상태로 성공적으로 초기화되었습니다. [ctrl+z](#undo)를 눌러 실행 취소할 수 있습니다.",
  "Dashboard not found": "대시보드를 찾을 수 없습니다",
  "Dashboard widget successfully saved.": "대시보드 위젯이 성공적으로 저장되었습니다.",
  "Data Table": "데이터 테이블",
  "date": "날짜",
  "Date": "날짜",
  "Date filters": "날짜 필터",
  "Date format": "날짜 형식",
  "Date is required": "날짜는 필수 항목입니다",
  "Dates": "날짜",
  "Day": "일",
  "Day: {{dayOfMonth}}": "일: {{dayOfMonth}}",
  "Days": "일",
  "Debt:": "부채:",
  "Debts:": "부채:",
  "Decide later": "나중에 결정",
  "Decrypt budget file": "예산 파일 복호화",
  "Default": "기본",
  "DEFAULT": "기본",
  "Default Currency": "기본 통화",
  "Delete": "삭제",
  "Delete {{count}} rules_one": "규칙 삭제",
  "Delete {{count}} rules_other": "{{count}}개의 규칙 삭제",
  "Delete {{fileName}}": "{{fileName}} 삭제",
  "Delete {{selectedCount}} users_one": "사용자 삭제",
  "Delete {{selectedCount}} users_other": "{{selectedCount}}명의 사용자 삭제",
  "Delete {selectedInst.items.size} tags_one": "태그 삭제",
  "Delete {selectedInst.items.size} tags_other": "{selectedInst.items.size}개의 태그 삭제",
  "Delete dashboard": "대시보드 삭제",
  "Delete entry": "항목 삭제",
  "Delete file from all devices": "모든 기기에서 파일 삭제",
  "Delete file locally": "로컬에서 파일 삭제",
  "Delete filter": "필터 삭제",
  "Delete split": "분할 삭제",
  "Delete template": "템플릿 삭제",
  "Delete the selected transactions": "선택한 거래 삭제",
  "Delete transaction": "거래 삭제",
  "Deleting it will remove it and all of its backups permanently.": "삭제하면 원본과 모든 백업이 영구적으로 제거됩니다.",
  "Deleting reconciled transactions may bring your reconciliation out of balance.": "대조된 거래를 삭제하면 대조 잔액이 틀어질 수 있습니다.",
  "Delimiter:": "구분자:",
  "Deposit": "입금",
  "DEPOSIT": "입금",
  "Deposits": "입금액",
  "Descending": "내림차순",
  "Description": "설명",
  "Determine which users can view and manage your budgets": "예산을 보고 관리할 수 있는 사용자 결정",
  "Difference:": "차액:",
  "Disable auto hold": "자동 홀드 비활성화",
  "Disable category learning": "카테고리 학습 비활성화",
  "Disable current auto hold": "현재 자동 홀드 비활성화",
  "Disable formula": "수식 비활성화",
  "Disable learning": "학습 비활성화",
  "Disable OpenID": "OpenID 비활성화",
  "Disable privacy mode": "프라이버시 모드 비활성화",
  "Disable templating": "템플릿 기능 비활성화",
  "disabled": "비활성화됨",
  "Disabled": "비활성화됨",
  "Disabling Category Learning will not delete any existing rules but will prevent new rules from being created automatically on a global level.": "카테고리 학습을 비활성화해도 기존 규칙은 삭제되지 않지만, 전역적으로 새 규칙이 자동으로 생성되는 것을 방지합니다.",
  "Disabling OpenID will deactivate multi-user mode.": "OpenID를 비활성화하면 다중 사용자 모드가 해제됩니다.",
  "Display": "표시",
  "Display a notification when updates are available": "업데이트 가능할 때 알림 표시",
  "Display Name": "표시 이름",
  "Distribute": "배분",
  "Do nothing": "아무것도 안 함",
  "Documentation": "문서",
  "does not contain": "포함하지 않음",
  "Domain": "도메인",
  "Don't use a server": "서버 사용 안 함",
  "Donut Graph": "도넛형 그래프",
  "Download Snapshot": "스냅샷 다운로드",
  "Downloaded file is invalid, sorry! Visit https://actualbudget.org/contact/ for support.": "다운로드된 파일이 유효하지 않습니다. 지원이 필요하시면 https://actualbudget.org/contact/ 를 방문하세요.",
  "Downloading and applying update...": "업데이트 다운로드 및 적용 중...",
  "Downloading the file failed. Check your network connection.": "파일 다운로드에 실패했습니다. 네트워크 연결을 확인하세요.",
  "Downloading...": "다운로드 중...",
  "due": "예정됨",
  "Duplicate": "복제",
  "Duplicate \"{{fileName}}\"": "\"{{fileName}}\" 복제",
  "Duplicate file \"{{newName}}\" created.": "복제 파일 \"{{newName}}\"이 생성되었습니다.",
  "Duplicate for all devices": "모든 기기에 대해 복제",
  "Duplicate locally": "로컬에 복제",
  "Duplicate the selected transactions": "선택한 거래 복제",
  "Duplicating reconciled transactions may bring your reconciliation out of balance.": "대조된 거래를 복제하면 대조 잔액이 틀어질 수 있습니다.",
  "Duplicating: {{oldName}} to: {{newName}}": "복제 중: {{oldName}} -> {{newName}}",
  "Dynamic": "동적",
  "e.g.": "예:",
  "Edit": "수정",
  "Edit account name": "계좌 이름 수정",
  "Edit as rule": "규칙으로 수정",
  "Edit content": "내용 수정",
  "Edit dashboard": "대시보드 수정",
  "Edit field": "필드 수정",
  "Edit fields": "필드 수정",
  "Edit notes": "메모 수정",
  "Edit Payee": "거래처 수정",
  "Edit Rule": "규칙 수정",
  "Edit Schedule": "일정 수정",
  "Edit template": "템플릿 수정",
  "Edit this widget to change the **markdown** content.": "이 위젯을 수정하여 **마크다운** 내용을 변경하세요.",
  "Edit user {{userName}}": "사용자 {{userName}} 정보 수정",
  "Editing reconciled transactions may bring your reconciliation out of balance.": "대조된 거래를 수정하면 대조 잔액이 틀어질 수 있습니다.",
  "Egyptian Pound": "이집트 파운드",
  "Empty": "비어 있음",
  "Enable": "활성화",
  "Enable auto hold": "자동 홀드 활성화",
  "Enable category learning": "카테고리 학습 활성화",
  "Enable encryption": "암호화 활성화",
  "Enable formula": "수식 활성화",
  "Enable learning": "학습 활성화",
  "Enable OpenID": "OpenID 활성화",
  "Enable privacy mode": "프라이버시 모드 활성화",
  "Enable templating": "템플릿 기능 활성화",
  "Enable this to specify custom monthly contribution amounts and investment returns that will be used to project your investments into the future.<1></1><2></2>When disabled, uses historical performance from your Income Accounts (which includes both past contributions and investment growth).": "이를 활성화하면 투자의 미래 가치를 예측할 때 사용할 매월 기여 금액과 투자 수익률을 직접 지정할 수 있습니다.<1></1><2></2>비활성화된 경우, 수입 계좌의 과거 실적(과거 기여금 및 투자 성장 포함)을 사용합니다.",
  "enabled": "활성화됨",
  "Enabled": "활성화됨",
  "Encrypting the file failed. You have the correct key so this is an internal bug. To fix this, generate a new key in the next step.": "파일 암호화에 실패했습니다. 키가 올바른데도 오류가 발생하는 것은 내부 버그입니다. 다음 단계에서 새 키를 생성하여 해결해 보세요.",
  "Encrypting your file failed because you are missing your encryption key. Create your key in the next step.": "암호화 키가 없어서 파일 암호화에 실패했습니다. 다음 단계에서 키를 생성하세요.",
  "End Date": "종료 날짜",
  "End of month cleanup": "월말 정리",
  "End of the current month": "이번 달 말",
  "End-to-end Encryption is turned on.": "종단간 암호화가 켜져 있습니다.",
  "Ending balance:": "기말 잔액:",
  "Enter server password": "서버 비밀번호 입력",
  "Enter the current balance of your bank account that you want to reconcile with:": "대조할 은행 계좌의 현재 잔액을 입력하세요:",
  "Error getting available users": "사용 가능한 사용자를 가져오는 중 오류 발생",
  "Error getting users": "사용자를 가져오는 중 오류 발생",
  "Error when trying to contact Pluggy.ai": "Pluggy.ai에 연결하는 중 오류 발생",
  "Error:": "오류:",
  "Euro": "유로",
  "Even though encryption is enabled, the exported zip file will not have any encryption.": "암호화가 활성화되어 있더라도 내보낸 zip 파일은 암호화되지 않습니다.",
  "Every {{interval}} days": "매 {{interval}}일마다",
  "Every {{interval}} months on the {{dateFormatted}}": "매 {{interval}}개월마다 {{dateFormatted}}에",
  "Every {{interval}} months on the {{range}}": "매 {{interval}}개월마다 {{range}}에",
  "Every {{interval}} weeks on {{dateFormatted}}": "매 {{interval}}주마다 {{dateFormatted}}에",
  "Every {{interval}} years on {{dateFormatted}}": "매 {{interval}}년마다 {{dateFormatted}}에",
  "Every day": "매일",
  "Every month on the {{dateFormatted}}": "매월 {{dateFormatted}}에",
  "Every month on the {{range}}": "매월 {{range}}에",
  "Every week on {{dateFormatted}}": "매주 {{dateFormatted}}에",
  "Every year on {{dateFormatted}}": "매년 {{dateFormatted}}에",
  "Example": "예시",
  "Excel formula mode (Formula cards & Rule formulas)": "Excel 수식 모드 (수식 카드 및 규칙 수식)",
  "Execute a query and return the number of matching rows.": "쿼리를 실행하고 일치하는 행의 개수를 반환합니다.",
  "Execute a query and return the result.": "쿼리를 실행하고 결과를 반환합니다.",
  "Execute the {{queryName}} query and return the number of matching rows.": "{{queryName}} 쿼리를 실행하고 일치하는 행의 개수를 반환합니다.",
  "Execute the {{queryName}} query and return the result.": "{{queryName}} 쿼리를 실행하고 결과를 반환합니다.",
  "Existing filters will be cleared": "기존 필터가 삭제됩니다",
  "Existing sessions will be logged out and you will log in to this server. We will validate that Actual is running at this URL.": "기존 세션이 로그아웃되며 이 서버로 로그인하게 됩니다. 해당 URL에서 Actual이 실행 중인지 확인합니다.",
  "Exit reconciliation": "대조 종료",
  "Expand": "펼치기",
  "Expand all": "모두 펼치기",
  "Expand month summary": "월간 요약 펼치기",
  "Expand split transactions": "분할 거래 펼치기",
  "Expected monthly contribution": "예상 월 기여금",
  "Expected return (annual %)": "예상 수익률 (연 %)",
  "Expense category groups": "지출 카테고리 그룹",
  "Expense Projection Type": "지출 예측 유형",
  "Expenses": "지출",
  "Expenses categories": "지출 카테고리",
  "Expenses:": "지출:",
  "Export": "내보내기",
  "Export budget": "예산 내보내기",
  "Export Dashboard": "대시보드 내보내기",
  "Export data": "데이터 내보내기",
  "Export query configuration": "쿼리 설정 내보내기",
  "Export transactions": "거래 내역 내보내기",
  "Failed importing the dashboard file.": "대시보드 파일 가져오기에 실패했습니다.",
  "Failed loading available banks: GoCardless access credentials might be misconfigured. Please <2>set them up</2> again.": "사용 가능한 은행을 불러오지 못했습니다. GoCardless 액세스 자격 증명이 잘못 설정되었을 수 있습니다. <2>다시 설정</2>해 주세요.",
  "Failed parsing the imported JSON.": "가져온 JSON 파싱에 실패했습니다.",
  "Failed saving report name: {{error}}": "보고서 이름 저장 실패: {{error}}",
  "Failed to complete ownership transfer. Please try again.": "소유권 이전을 완료하지 못했습니다. 다시 시도해 주세요.",
  "Failed to configure sync server": "동기화 서버 설정 실패",
  "Failed to copy to clipboard": "클립보드 복사 실패",
  "Failed to delete payee. Please try again.": "거래처 삭제에 실패했습니다. 다시 시도해 주세요.",
  "Failed to delete rule. Please try again.": "규칙 삭제에 실패했습니다. 다시 시도해 주세요.",
  "Failed to delete schedule. Please try again.": "일정 삭제에 실패했습니다. 다시 시도해 주세요.",
  "Failed to download the budget because your device time differs too much from the server. Please check your device time settings and ensure they are correct.": "기기 시간이 서버와 너무 많이 차이 나서 예산을 다운로드하지 못했습니다. 기기의 시간 설정을 확인해 주세요.",
  "Failed to duplicate budget file": "예산 파일 복제 실패",
  "Failed to duplicate budget file.": "예산 파일 복제 실패.",
  "Failed to enable OpenID. Please try again.": "OpenID 활성화에 실패했습니다. 다시 시도해 주세요.",
  "Failed to load theme": "테마 로드 실패",
  "Failed to load theme catalog. You can still paste custom CSS below.": "테마 카탈로그 로드에 실패했습니다. 아래에 사용자 정의 CSS를 직접 붙여넣을 수 있습니다.",
  "Failed to refresh login methods": "로그인 방식 새로고침 실패",
  "Failed to save dashboard widget.": "대시보드 위젯 저장에 실패했습니다.",
  "Failed to sync because your device time differs too much from the server. Please check your device time settings and ensure they are correct.": "기기 시간이 서버와 너무 많이 차이 나서 동기화에 실패했습니다. 기기의 시간 설정을 확인해 주세요.",
  "Failed to transfer ownership": "소유권 이전 실패",
  "Failed to update payee. Please try again.": "거래처 정보 업데이트에 실패했습니다. 다시 시도해 주세요.",
  "Failed to validate theme CSS": "테마 CSS 검증 실패",
  "Fatal Error": "치명적 오류",
  "Fatal error occurred: unable to open import file dialog.": "치명적 오류 발생: 파일 가져오기 창을 열 수 없습니다.",
  "Favorite": "즐겨찾기",
  "Field mapping": "필드 매핑",
  "File has header row": "파일에 헤더 행이 있음",
  "File needs upload": "파일 업로드 필요",
  "File path copied to clipboard": "파일 경로가 클립보드에 복사되었습니다",
  "Files": "파일",
  "Files in the destination folder with the same name will be overwritten.": "대상 폴더에 동일한 이름의 파일이 있으면 덮어씌워집니다.",
  "Filter": "필터",
  "Filter accounts…": "계좌 필터링…",
  "Filter name": "필터 이름",
  "Filter payees...": "거래처 필터링...",
  "Filter payees…": "거래처 필터링…",
  "Filter rules...": "규칙 필터링...",
  "Filter rules…": "규칙 필터링…",
  "Filter schedules…": "일정 필터링…",
  "Filter tags...": "태그 필터링…",
  "Filter to the selected transactions": "선택한 거래로 필터링",
  "Filter users...": "사용자 필터링...",
  "Filtered balance:": "필터링된 잔액:",
  "Filters": "필터",
  "Filters:": "필터:",
  "Financial files": "금융 파일",
  "Find": "찾기",
  "Find Existing Tags": "기존 태그 찾기",
  "Find matching transactions": "일치하는 거래 찾기",
  "Find schedules": "일정 찾기",
  "Find value required": "검색값이 필요합니다",
  "Finds text within text (case-insensitive, supports wildcards).": "텍스트 내에서 텍스트를 찾습니다 (대소문자 구분 없음, 와일드카드 지원).",
  "Finds text within text (case-sensitive).": "텍스트 내에서 텍스트를 찾습니다 (대소문자 구분).",
  "Finish editing dashboard": "대시보드 수정 완료",
  "First day of the week": "주의 시작 요일",
  "Fixed {{count}} non-split transactions with split errors._one": "분할 오류가 있는 비분할 거래 1개를 수정했습니다.",
  "Fixed {{count}} non-split transactions with split errors._other": "분할 오류가 있는 비분할 거래 {{count}}개를 수정했습니다.",
  "Fixed {{count}} split transactions with non-null category._one": "카테고리가 비어 있지 않은 분할 거래 1개를 수정했습니다.",
  "Fixed {{count}} split transactions with non-null category._other": "카테고리가 비어 있지 않은 분할 거래 {{count}}개를 수정했습니다.",
  "Fixed {{count}} splits that weren't properly deleted._one": "제대로 삭제되지 않은 분할 내역 1개를 수정했습니다.",
  "Fixed {{count}} splits that weren't properly deleted._other": "제대로 삭제되지 않은 분할 내역 {{count}}개를 수정했습니다.",
  "Fixed {{count}} splits with a blank payee._one": "거래처가 공란인 분할 내역 1개를 수정했습니다.",
  "Fixed {{count}} splits with a blank payee._other": "거래처가 공란인 분할 내역 {{count}}개를 수정했습니다.",
  "Fixed {{count}} splits with the wrong cleared flag._one": "승인 플래그가 잘못된 분할 내역 1개를 수정했습니다.",
  "Fixed {{count}} splits with the wrong cleared flag._other": "승인 플래그가 잘못된 분할 내역 {{count}}개를 수정했습니다.",
  "Fixed {{count}} transfers._one": "이체 내역 1개를 수정했습니다.",
  "Fixed {{count}} transfers._other": "이체 내역 {{count}}개를 수정했습니다.",
  "Flip amount": "금액 부호 반전",
  "Font size (px):": "글꼴 크기 (px):",
  "Font size:": "글꼴 크기:",
  "for": "위한",
  "For Actual to be useful, you need to <1>add an account</1>. You can link an account to automatically download transactions, or manage it locally yourself.": "Actual을 제대로 사용하려면 <1>계좌를 추가</1>해야 합니다. 계좌를 연결하여 거래를 자동으로 다운로드하거나, 로컬에서 직접 관리할 수 있습니다.",
  "For next month": "다음 달을 위해",
  "For this time period": "이 기간 동안",
  "Formats a number to a fixed amount of decimal places.": "숫자를 지정된 소수점 자리수까지 형식화합니다.",
  "Formula": "수식",
  "formula ": "수식 ",
  "Formula card": "수식 카드",
  "Formula that returns a color (e.g., &ldquo;red&rdquo;, &ldquo;#ff0000&rdquo;). Leave blank for default. Use RESULT variable to access the main formula result.": "색상을 반환하는 수식입니다 (예: &ldquo;red&rdquo;, &ldquo;#ff0000&rdquo;). 기본값을 원하면 비워두세요. RESULT 변수를 사용하여 메인 수식 결과에 접근할 수 있습니다.",
  "Formula:": "수식:",
  "Found {{count}} split transactions with mismatched amounts on the below dates. Please review them manually:_one": "아래 날짜에 금액이 일치하지 않는 분할 거래 1개가 발견되었습니다. 직접 확인해 주세요:",
  "Found {{count}} split transactions with mismatched amounts on the below dates. Please review them manually:_other": "아래 날짜에 금액이 일치하지 않는 분할 거래 {{count}}개가 발견되었습니다. 직접 확인해 주세요:",
  "Found Schedules": "찾은 일정",
  "Friday": "금요일",
  "From": "시작",
  "From:": "보내는 곳:",
  "Fully Expand": "모두 펼치기",
  "Fully funded": "자금 충당 완료",
  "Fund upcoming scheduled transaction only on needed month": "필요한 달에만 예정된 거래 자금 충당",
  "Fund upcoming scheduled transactions over time": "시간을 두고 예정된 거래 자금 충당",
  "Generate new key": "새 키 생성",
  "Get started by importing an existing budget file from Actual or another budgeting app, create a demo budget file, or start fresh with an empty budget. You can always create or import another budget later.": "Actual이나 다른 앱에서 가져온 예산 파일을 가져오거나, 데모 파일을 생성하거나, 빈 예산으로 시작해 보세요. 나중에 언제든지 다른 예산을 만들거나 가져올 수 있습니다.",
  "Get started with passwordless.id": "passwordless.id로 시작하기",
  "GitHub does not support discovery. You need to configure it in the server.": "GitHub는 자동 감지(discovery)를 지원하지 않습니다. 서버에서 직접 설정해야 합니다.",
  "Global": "전역",
  "Go to budget": "예산으로 이동",
  "Go to login": "로그인으로 이동",
  "Goal templates": "목표 템플릿",
  "Goal Templates": "목표 템플릿",
  "GoCardless integration has not yet been configured.": "GoCardless 연동이 아직 설정되지 않았습니다.",
  "GoCardless menu": "GoCardless 메뉴",
  "Group": "그룹",
  "Guatemalan Quetzal": "과테말라 케트살",
  "Hampel Filtered Median": "Hampel 필터링된 중앙값",
  "Happy budgeting!": "즐거운 가계부 작성 되세요!",
  "has tags": "태그 있음",
  "Help": "도움말",
  "Hide": "숨기기",
  "Hide \"cleared\" checkboxes": "\"승인됨\" 체크박스 숨기기",
  "Hide balance": "잔액 숨기기",
  "Hide balance chart": "잔액 차트 숨기기",
  "Hide decimal places": "소수점 숨기기",
  "Hide hidden": "숨김 항목 숨기기",
  "Hide hidden categories": "숨겨진 카테고리 숨기기",
  "Hide reconciled transactions": "대조된 거래 숨기기",
  "Hide running balance": "누적 잔액 숨기기",
  "Hide transactions": "거래 내역 숨기기",
  "Hide unchecked": "체크 안 된 항목 숨기기",
  "Hold": "보류",
  "Hold for next month": "다음 달을 위해 보류",
  "Hold this amount:": "이 금액 보류:",
  "Hong Kong Dollar": "홍콩 달러",
  "How is net worth calculated?": "순자산은 어떻게 계산되나요?",
  "How past expenses are projected into the future.<1></1><2></2>Hampel Filtered Median: Filters out outliers before calculating the median expense.<4></4><5></5>Median: Uses the median of all historical expenses without filtering.<7></7><8></8>Mean: Uses the average of all historical expenses.": "과거 지출을 미래로 투영하는 방법입니다.<1></1><2></2>Hampel 필터링된 중앙값: 이상치를 걸러낸 후 중앙값 지출을 계산합니다.<4></4><5></5>중앙값: 필터링 없이 모든 과거 지출의 중앙값을 사용합니다.<7></7><8></8>평균: 모든 과거 지출의 평균을 사용합니다.",
  "https://example.com": "https://example.com",
  "Hungarian Forint": "헝가리 포린트",
  "I understand the risks, run Actual in the unsupported fallback mode": "위험을 이해하며, 지원되지 않는 폴백 모드로 Actual을 실행합니다.",
  "I understand the risks, show experimental features": "위험을 이해하며, 실험적 기능을 표시합니다.",
  "IF": "IF",
  "If <2></2>{{allOrAny}} of these conditions match:": "만약 <2></2>이 조건 중 {{allOrAny}} 일치하면:",
  "If checked below, a rule will be created to do this rename while importing transactions.": "아래를 체크하면 거래를 가져올 때 이 이름으로 변경하는 규칙이 생성됩니다.",
  "If checked, the schedule will automatically create transactions for you in the specified account": "체크하면 일정이 지정된 계좌에 거래를 자동으로 생성합니다.",
  "If left empty, it will be updated from your OpenID provider on the user's login, if available there.": "비워두면 사용자 로그인 시 OpenID 공급자로부터 정보를 업데이트합니다.",
  "If the automation UI isn't working for you, you can temporarily switch back to notes-based automations. Please let us know your feedback about what's not working on the <2>feedback issue</2>.": "자동화 UI가 제대로 작동하지 않으면 일시적으로 메모 기반 자동화로 돌아갈 수 있습니다. <2>피드백 이슈</2>를 통해 무엇이 작동하지 않는지 알려주세요.",
  "If the server is using a self-signed certificate <2>select it here</2>.": "서버가 자체 서명 인증서를 사용하는 경우 <2>여기서 선택</2>하세요.",
  "If this error persists, please get <2>in touch</2> so it can be investigated.": "이 오류가 계속 발생하면 원인 파악을 위해 <2>고객 지원</2>으로 문의해 주세요.",
  "If you can't update Actual at this time you can find the latest release at <2>app.actualbudget.org</2>. You can use it until your client is updated.": "지금 Actual을 업데이트할 수 없다면 <2>app.actualbudget.org</2>에서 최신 릴리스를 찾아보세요. 클라이언트를 업데이트할 때까지 해당 페이지를 사용할 수 있습니다.",
  "If you expected a schedule here and don't see it, it might be because the payees of the transactions don't match. Make sure you rename payees on all transactions for a schedule to be the same payee.": "일정이 보이지 않는다면 거래처 이름이 일치하지 않기 때문일 수 있습니다. 해당 일정에 속한 모든 거래처 이름을 동일하게 변경해 보세요.",
  "If you lost your password, you likely still have access to your server to manually reset it.": "비밀번호를 분실했더라도 서버에 접근하여 수동으로 재설정할 수 있습니다.",
  "If you use a backup, you will have to set up all your devices to sync from the new budget.": "백업본을 사용하면 모든 기기에서 새 예산으로 동기화되도록 다시 설정해야 합니다.",
  "If you've already downloaded your data on other devices, you will need to reset them. Actual will automatically take you through this process.": "다른 기기에 이미 데이터를 다운로드했다면 해당 기기들을 재설정해야 합니다. Actual이 이 과정을 자동으로 안내해 드립니다.",
  "Import": "가져오기",
  "Import {{count}} transactions_one": "거래 가져오기",
  "Import {{count}} transactions_other": "{{count}}개의 거래 가져오기",
  "Import a file exported from Actual": "Actual에서 내보낸 파일 가져오기",
  "Import file": "파일 가져오기",
  "Import From": "다음으로부터 가져오기",
  "Import from Actual export": "Actual 내보내기 파일에서 가져오기",
  "Import from nYNAB": "nYNAB에서 가져오기",
  "Import from YNAB4": "YNAB4에서 가져오기",
  "Import is running...": "가져오는 중...",
  "Import my budget": "내 예산 가져오기",
  "Import notes from file": "파일에서 메모 가져오기",
  "Import pending transactions": "대기 중인 거래 가져오기",
  "Import query configuration": "쿼리 설정 가져오기",
  "Import Query Configuration": "쿼리 설정 가져오기",
  "Import transaction notes": "거래 메모 가져오기",
  "Import transactions": "거래 가져오기",
  "imported payee": "가져온 거래처",
  "Imported payee": "가져온 거래처",
  "Imported Payee": "가져온 거래처",
  "In order to enable bank sync via GoCardless (only for EU banks) you will need to create access credentials. This can be done by creating an account with <2>GoCardless</2>.": "GoCardless(유럽 은행 전용)를 통해 은행 동기화를 활성화하려면 액세스 자격 증명을 생성해야 합니다. 이는 <2>GoCardless</2> 계정을 만들어 수행할 수 있습니다.",
  "In order to enable bank sync via Pluggy.ai (only for Brazilian banks) you will need to create access credentials. This can be done by creating an account with <2>Pluggy.ai</2>.": "Pluggy.ai(브라질 은행 전용)를 통해 은행 동기화를 활성화하려면 액세스 자격 증명을 생성해야 합니다. 이는 <2>Pluggy.ai</2> 계정을 만들어 수행할 수 있습니다.",
  "In order to enable bank sync via SimpleFIN (only for North American banks), you will need to create a token. This can be done by creating an account with <2>SimpleFIN</2>.": "SimpleFIN(북미 은행 전용)을 통해 은행 동기화를 활성화하려면 토큰을 생성해야 합니다. 이는 <2>SimpleFIN</2> 계정을 만들어 수행할 수 있습니다.",
  "In our user directory, each user is assigned a specific role that determines their permissions and capabilities within the system.": "사용자 디렉토리에서 각 사용자는 시스템 내 권한과 능력을 결정하는 특정 역할을 부여받습니다.",
  "In the future, you can add accounts from the sidebar.": "앞으로는 사이드바에서 계좌를 추가할 수 있습니다.",
  "In/Out": "수입/지출",
  "In/Out outflow value": "수입/지출 중 지출값",
  "Include current Month": "이번 달 포함",
  "Include current Month in live range": "현재 기간 범위에 이번 달 포함",
  "Include current period": "현재 기간 포함",
  "Include current period in live range": "현재 기간 범위에 이 기간 포함",
  "Include current Year": "이번 해 포함",
  "Include current Year in live range": "현재 기간 범위에 이번 해 포함",
  "Income": "수입",
  "Income accounts": "수입 계좌",
  "Income categories": "수입 카테고리",
  "Income:": "수입:",
  "indefinitely": "무기한",
  "Indian Rupee": "인도 루피",
  "Indonesian Rupiah": "인도네시아 루피아",
  "Inflow": "입금",
  "Initializing the connection to the local database...": "로컬 데이터베이스 연결 초기화 중...",
  "Install Custom Theme": "사용자 정의 테마 설치",
  "Institution to Sync": "동기화할 금융 기관",
  "Integrating Google Sign-In into your web app": "웹 앱에 Google 로그인 통합",
  "Internal error": "내부 오류",
  "Interval": "간격",
  "Interval:": "간격:",
  "Invalid": "유효하지 않음",
  "Invalid amount value": "유효하지 않은 금액",
  "Invalid date format": "유효하지 않은 날짜 형식",
  "Invalid JSON. Please check your input.": "유효하지 않은 JSON입니다. 입력을 확인하세요.",
  "Invalid password": "유효하지 않은 비밀번호",
  "Invalid regular expression": "유효하지 않은 정규 표현식",
  "Invalid rule": "유효하지 않은 규칙",
  "Invalid: unable to parse the value": "오류: 값을 해석할 수 없습니다",
  "Invalid: unable to parse the value ({{amount}})": "오류: 값을 해석할 수 없습니다 ({{amount}})",
  "Investment Account": "투자 계좌",
  "is": "일치",
  "is after": "이후",
  "is after or equals": "이후 또는 같음",
  "is approx": "대략",
  "is approximately": "대략 일치",
  "is before": "이전",
  "is before or equals": "이전 또는 같음",
  "is between": "사이",
  "is exactly": "정확히 일치",
  "is false": "거짓",
  "is greater than": "보다 큼",
  "is greater than or equals": "보다 크거나 같음",
  "is less than": "보다 작음",
  "is less than or equals": "보다 작거나 같음",
  "is not": "일치하지 않음",
  "is off budget": "예산 외",
  "is on budget": "예산 내",
  "is true": "참",
  "It is recommended for the encryption password to be different than the log-in password in order to better protect your data.": "데이터를 더 안전하게 보호하려면 암호화 비밀번호를 로그인 비밀번호와 다르게 설정하는 것이 좋습니다.",
  "It is required to provide a token.": "토큰을 제공해야 합니다.",
  "It is required to provide both the client id, client secret and at least one item id.": "클라이언트 ID, 보안 비밀, 그리고 최소 한 개의 항목 ID를 제공해야 합니다.",
  "It is required to provide both the secret id and secret key.": "보안 ID와 보안 키를 모두 제공해야 합니다.",
  "It looks like you're using an outdated version of the Actual client. Your budget data has been updated by another client, but this client is still on the old version. For the best experience, please update Actual to the latest version.": "현재 구 버전의 Actual 클라이언트를 사용 중인 것 같습니다. 예산 데이터가 다른 기기에서 업데이트되었으나, 이 클라이언트는 구 버전에 머물러 있습니다. 원활한 사용을 위해 최신 버전으로 업데이트해 주세요.",
  "Item Ids (comma separated):": "항목 ID (쉼표로 구분):",
  "Item is no longer authorized. You need to login again.": "항목에 대한 인증이 만료되었습니다. 다시 로그인해야 합니다.",
  "Jamaican Dollar": "자메이카 달러",
  "Japanese Yen": "일본 엔",
  "Key generation is randomized. The same password will create different keys, so this will change your key regardless of the password being different.": "키 생성은 무작위로 이루어집니다. 같은 비밀번호라도 매번 다른 키가 생성되므로, 비밀번호 변경 여부와 상관없이 키가 변경됩니다.",
  "Keyboard shortcuts": "키보드 단축키",
  "last": "마지막",
  "Last": "최근",
  "Last 12 months": "최근 12개월",
  "Last 3 months": "최근 3개월",
  "Last 6 months": "최근 6개월",
  "Last Balance from Bank: ": "은행의 마지막 잔액: ",
  "last day": "마지막 날",
  "Last month": "지난달",
  "Last sync": "마지막 동기화",
  "Last sync: {{time}}": "마지막 동기화: {{time}}",
  "Last week": "지난주",
  "Last year": "작년",
  "Learn more": "더 알아보기",
  "Left": "남음",
  "Let's get started!": "시작해 봅시다!",
  "Life savings:": "총 저축액:",
  "Line Graph": "꺾은선 그래프",
  "Link account": "계좌 연결",
  "Link accounts": "계좌 연결",
  "Link Accounts": "계좌 연결",
  "Link and unlink accounts": "계좌 연결 및 해제",
  "Link bank account with GoCardless": "GoCardless로 은행 계좌 연결",
  "Link bank account with Pluggy.ai": "Pluggy.ai로 은행 계좌 연결",
  "Link bank account with SimpleFIN": "SimpleFIN으로 은행 계좌 연결",
  "Link bank in browser": "브라우저에서 은행 연결",
  "Link or unlink accounts": "계좌 연결 또는 해제",
  "Link or view schedule for selected transactions": "선택한 거래의 일정 연결 또는 보기",
  "link schedule": "일정 연결",
  "Link schedule": "일정 연결",
  "Link to schedule": "일정에 연결",
  "Link Your Bank": "은행 연결하기",
  "Linked to:": "연결됨:",
  "Linked transactions": "연결된 거래",
  "Live": "라이브",
  "Load Backup": "백업 불러오기",
  "Load Backup…": "백업 불러오기…",
  "Loading accounts...": "계좌 불러오는 중...",
  "Loading banks...": "은행 불러오는 중...",
  "Loading dashboards...": "대시보드 불러오는 중...",
  "Loading Error": "로딩 오류",
  "Loading global preferences...": "전역 설정 불러오는 중...",
  "Loading more transactions...": "거래 더 불러오는 중...",
  "Loading payee...": "거래처 불러오는 중...",
  "Loading report...": "보고서 불러오는 중...",
  "Loading reports...": "보고서 불러오는 중...",
  "Loading rule...": "규칙 불러오는 중...",
  "Loading schedule...": "일정 불러오는 중...",
  "Loading transactions...": "거래 불러오는 중...",
  "Loading...": "불러오는 중...",
  "Local": "로컬",
  "Lock transactions": "거래 잠금",
  "Log in with password": "비밀번호로 로그인",
  "logged in as: <2>{{userName}}</2>": "로그인 사용자: <2>{{userName}}</2>",
  "logged in as: <2><0>{{userName}}</0></2>": "로그인 사용자: <2><0>{{userName}}</0></2>",
  "Login expired": "로그인 만료",
  "Login expired, please log in again.": "로그인이 만료되었습니다. 다시 로그인해 주세요.",
  "Long": "길게",
  "Long_noun": "김",
  "Looks up values in a vector or array.": "벡터나 배열에서 값을 찾습니다.",
  "Make as split transaction": "분할 거래로 만들기",
  "Make negative": "음수로 변환",
  "Make positive": "양수로 변환",
  "Make sure the app is up-to-date.": "앱이 최신 상태인지 확인하세요.",
  "Make sure the app is up-to-date. Do you want to load a backup?": "앱이 최신 버전인지 확인하세요. 백업을 불러오시겠습니까?",
  "Make transfer": "이체 생성",
  "Making demo...": "데모 생성 중...",
  "Malaysian Ringgit": "말레이시아 링깃",
  "Manage and view users who can create new budgets or be invited to access existing ones.": "새 예산을 생성하거나 기존 예산에 초대받을 수 있는 사용자를 관리하고 확인합니다.",
  "Manage payees": "거래처 관리",
  "Mark as completed": "완료로 표시",
  "matches": "일치",
  "Matches expression against values and returns corresponding result.": "값에 대해 표현식을 일치시키고 해당 결과를 반환합니다.",
  "Mean": "평균",
  "Median": "중앙값",
  "Menu": "메뉴",
  "Merge": "병합",
  "Merge and edit rule": "병합 및 규칙 수정",
  "Merge the selected transactions": "선택한 거래 병합",
  "Merge with existing transactions": "기존 거래와 병합",
  "Merging will remove the payee and transfer any existing rules to the new payee.": "병합하면 기존 거래처가 삭제되고 해당 규칙들이 새 거래처로 이전됩니다.",
  "missed": "누락됨",
  "Missed {{scheduleName}} due {{distanceFromNow}} ({{formattedDate}})": "{{scheduleName}} 예정일({{formattedDate}})로부터 {{distanceFromNow}} 지났습니다.",
  "Missing encryption key": "암호화 키 누락",
  "Modal dialog": "모달 대화창",
  "Modal logo": "모달 로고",
  "Mode": "모드",
  "Mode:": "모드:",
  "Moldovan Leu": "몰도바 레우",
  "Monday": "월요일",
  "Month": "월",
  "Monthly": "매월",
  "Monthly expenses:": "월간 지출:",
  "Monthly investment income:": "월간 투자 수입:",
  "Monthly Spending": "월간 지출액",
  "Monthly Templates": "월간 템플릿",
  "Months": "개월",
  "More": "더 보기",
  "More options": "추가 옵션",
  "More payees are available, search to find them": "더 많은 거래처가 있습니다. 검색하여 찾아보세요.",
  "Move down to next category": "다음 카테고리로 아래로 이동",
  "Move down to the next transaction": "다음 거래로 아래로 이동",
  "Move down to the next transaction and scroll": "다음 거래로 아래로 이동 및 스크롤",
  "Move down when editing": "수정 시 아래로 이동",
  "Move files to new directory": "파일을 새 디렉토리로 이동",
  "Move left when editing": "수정 시 왼쪽으로 이동",
  "Move right when editing": "수정 시 오른쪽으로 이동",
  "Move to a category": "카테고리로 이동",
  "Move up to next category": "이전 카테고리로 위로 이동",
  "Move up to the next transaction": "이전 거래로 위로 이동",
  "Move up to the next transaction and scroll": "이전 거래로 위로 이동 및 스크롤",
  "Move up when editing": "수정 시 위로 이동",
  "Multi-month Templates": "다중 월 템플릿",
  "Multi-user will not work after disabling": "비활성화 시 다중 사용자 모드를 사용할 수 없습니다",
  "Multiplier": "승수",
  "Multiplies corresponding elements and returns the sum.": "대응하는 요소들을 곱하고 그 합계를 반환합니다.",
  "Multiply amount": "금액 곱하기",
  "N/A": "해당 없음",
  "Name": "이름",
  "Name {{ newAccountName }} already exists.": "이름 {{ newAccountName }}이(가) 이미 존재합니다.",
  "Name cannot be blank.": "이름은 비워둘 수 없습니다.",
  "Navigation": "내비게이션",
  "Need to expose your server to the internet? Follow our step-by-step <2>guide</2> for more information.": "서버를 인터넷에 노출해야 하나요? 자세한 내용은 <2>가이드</2>를 단계별로 따라해 보세요.",
  "Needs Repair": "수리 필요",
  "Negative amount: {{amount}}": "음수 금액: {{amount}}",
  "Net": "순액",
  "NET {{net}}": "순액 {{net}}",
  "Net Assets:": "순자산:",
  "Net Debts:": "순부채:",
  "Net Deposit": "순입금",
  "Net Payment": "순결제",
  "Net Worth": "순자산",
  "Net worth graph": "순자산 그래프",
  "Net worth shows the balance of all accounts over time, including all of your investments. Your \"net worth\" is considered to be the amount you'd have if you sold all your assets and paid off as much debt as possible. If you hover over the graph, you can also see the amount of assets and debt individually.": "순자산은 투자를 포함한 모든 계좌의 시간에 따른 잔액을 보여줍니다. \"순자산\"은 모든 자산을 매각하고 가능한 모든 부채를 상환했을 때 남는 금액으로 간주됩니다. 그래프 위에 마우스를 올리면 자산과 부채의 개별 금액도 확인할 수 있습니다.",
  "Net worth:": "순자산:",
  "Net:": "순액:",
  "Network unavailable": "네트워크 연결 불가",
  "New Account": "새 계좌",
  "New Budget Name": "새 예산 이름",
  "New Category": "새 카테고리",
  "New Category Group": "새 카테고리 그룹",
  "New category name": "새 카테고리 이름",
  "New custom report": "새 사용자 정의 보고서",
  "New dashboard": "새 대시보드",
  "New group name": "새 그룹 이름",
  "New tag": "새 태그",
  "New Transaction": "새 거래",
  "New transaction. You can import it, or skip it.": "새 거래입니다. 가져오거나 건너뛸 수 있습니다.",
  "New version available: {versionInfo.latestVersion}": "새 버전 사용 가능: {versionInfo.latestVersion}",
  "Next date": "다음 날짜",
  "Next month": "다음 달",
  "Next:": "다음:",
  "Next: {{month}}": "다음: {{month}}",
  "No": "아니요",
  "No account": "계좌 없음",
  "No accounts found matching your search.": "검색 결과와 일치하는 계좌가 없습니다.",
  "No actions available": "가능한 작업 없음",
  "No backups available": "사용 가능한 백업 없음",
  "No budget files": "예산 파일 없음",
  "No dashboards available": "사용 가능한 대시보드 없음",
  "No description": "설명 없음",
  "No description available": "사용 가능한 설명 없음",
  "No languages available": "사용 가능한 언어 없음",
  "No linked transactions": "연결된 거래 없음",
  "No matching schedules": "일치하는 일정 없음",
  "No matching transactions": "일치하는 거래 없음",
  "No notes": "메모 없음",
  "No open accounts could be found. Did you close the account? If so, unlink the account.": "열려 있는 계좌를 찾을 수 없습니다. 계좌를 폐쇄하셨나요? 그렇다면 계좌 연결을 해제하세요.",
  "No other dashboard pages available.": "다른 대시보드 페이지가 없습니다.",
  "No payees": "거래처 없음",
  "No payees found.": "거래처를 찾을 수 없습니다.",
  "No payees selected": "선택된 거래처 없음",
  "No queries defined. Click 'Add Query' to create your first query.": "정의된 쿼리가 없습니다. '쿼리 추가'를 눌러 첫 쿼리를 생성하세요.",
  "No recurring date": "반복 날짜 없음",
  "No results found": "결과 없음",
  "No rules": "규칙 없음",
  "No rules found. Create your first rule to get started!": "규칙이 없습니다. 첫 번째 규칙을 만들어 시작해 보세요!",
  "No schedules": "일정 없음",
  "No schedules found": "일정을 찾을 수 없습니다",
  "No schedules found, create one in the <2>schedules</2> page.": "일정이 없습니다. <2>일정</2> 페이지에서 새로 만드세요.",
  "No schedules found. Create your first schedule to get started!": "일정이 없습니다. 첫 번째 일정을 만들어 시작해 보세요!",
  "No server": "서버 없음",
  "No split transactions found needing repair.": "수리가 필요한 분할 거래가 발견되지 않았습니다.",
  "No Tags": "태그 없음",
  "No transactions": "거래 없음",
  "No transactions found": "거래 내역이 없습니다",
  "No transactions found with mappable fields, accounts must have been synced at least once for this function to be available.": "매핑 가능한 필드가 있는 거래가 없습니다. 이 기능을 사용하려면 계좌를 한 번 이상 동기화해야 합니다.",
  "No users": "사용자 없음",
  "No users available": "사용 가능한 사용자 없음",
  "No users available to give access": "액세스 권한을 부여할 사용자가 없습니다",
  "No, keep as transaction": "아니요, 거래로 유지",
  "None": "없음",
  "Not all users were deleted. Check if one of the selected users is the server owner.": "일부 사용자가 삭제되지 않았습니다. 선택한 사용자 중에 서버 소유자가 포함되어 있는지 확인하세요.",
  "Not linked": "연결 안 됨",
  "not one of": "다음에 해당하지 않음",
  "Not yet reconciled": "아직 대조되지 않음",
  "Note that the URL depends on your application domain and region.": "URL은 애플리케이션 도메인 및 지역에 따라 다를 수 있습니다.",
  "Note that the URL depends on your authentik domain and provider slug name.": "URL은 authentik 도메인 및 공급자 슬러그 이름에 따라 다를 수 있습니다.",
  "Note that the URL depends on your Keycloak domain and realm.": "URL은 Keycloak 도메인 및 영역(realm)에 따라 다를 수 있습니다.",
  "notes": "메모",
  "Notes": "메모",
  "Notes (markdown supported)": "메모 (마크다운 지원)",
  "Notes: {{name}}": "메모: {{name}}",
  "nothing": "없음",
  "number of months": "개월 수",
  "Number of months back": "이전 개월 수",
  "number of transactions": "거래 수",
  "number of years": "연수",
  "Numbers": "숫자",
  "occurrence": "발생",
  "occurrences": "발생",
  "Off budget": "예산 외",
  "Off Budget": "예산 외",
  "Off budget accounts": "예산 외 계좌",
  "Off Budget Accounts": "예산 외 계좌",
  "Offline": "오프라인",
  "OK": "확인",
  "On budget": "예산 내",
  "On Budget": "예산 내",
  "On budget accounts": "예산 내 계좌",
  "On Budget Accounts": "예산 내 계좌",
  "once": "한 번",
  "Once you have exported your data, select the file and Actual will import it. Budgets may not match up exactly because things work slightly differently, but you should be able to fix up any problems.": "데이터를 내보낸 후 파일을 선택하면 Actual에서 이를 가져옵니다. 시스템 차이로 인해 예산이 정확히 일치하지 않을 수 있지만, 발생한 문제는 직접 수정할 수 있습니다.",
  "one of": "다음에 해당",
  "Open Actual": "Actual 열기",
  "Open balance menu for {{categoryName}} category": "{{categoryName}} 카테고리의 잔액 메뉴 열기",
  "Open budget menu for {{categoryName}} category": "{{categoryName}} 카테고리의 예산 메뉴 열기",
  "Open changelog": "변경 이력 열기",
  "Open the Command Palette": "명령 팔레트 열기",
  "Open the help menu": "도움말 메뉴 열기",
  "OpenID Connect on the Microsoft identity platform": "Microsoft ID 플랫폼의 OpenID Connect",
  "OpenID is": "OpenID가",
  "OpenID is required to enable multi-user mode.": "다중 사용자 모드를 활성화하려면 OpenID가 필요합니다.",
  "OpenID provider": "OpenID 공급자",
  "OpenID server cannot be empty": "OpenID 서버는 비워둘 수 없습니다",
  "OpenID was enabled but cleanup failed. Please refresh the application.": "OpenID가 활성화되었으나 정리 작업에 실패했습니다. 애플리케이션을 새로고침해 주세요.",
  "Opening last budget...": "마지막 예산 여는 중...",
  "Options": "옵션",
  "or": "또는",
  "or paste CSS directly:": "또는 CSS를 직접 붙여넣으세요:",
  "Original imported payee name from bank import. Contains the raw text before matching.\n\nExample: `=LEFT(imported_payee, 10)` to get first 10 characters": "은행에서 가져온 원본 거래처 이름입니다. 매칭 전의 원시 텍스트를 포함합니다.\n\n예: 앞 10글자만 가져오려면 `=LEFT(imported_payee, 10)`",
  "Original templates:<1>{templates}</1>": "원본 템플릿:<1>{templates}</1>",
  "Outflow": "출금",
  "Overbudgeted": "예산 초과 할당",
  "Overbudgeted:": "예산 초과 할당:",
  "Overfunded ({{amount}})": "예산 과다 할당 ({{amount}})",
  "Overspending adj:": "초과 지출 조정:",
  "Overspending Adjustment": "초과 지출 조정",
  "Overspending Adjustment:": "초과 지출 조정:",
  "Overspent": "예산 초과 지출",
  "Overspent categories": "예산 초과 지출 카테고리",
  "Overspent in {{prevMonthName}}": "{{prevMonthName}}에 초과 지출됨",
  "Overspent:": "초과 지출:",
  "Overwrite with budget template": "예산 템플릿으로 덮어쓰기",
  "Overwrite with template": "템플릿으로 덮어쓰기",
  "Overwrite with templates": "템플릿으로 덮어쓰기",
  "Owner": "소유자",
  "Owner:": "소유자:",
  "paid": "결제됨",
  "Parameters:": "매개변수:",
  "Parses a date string and returns it as a number.": "날짜 문자열을 해석하여 숫자로 반환합니다.",
  "Password": "비밀번호",
  "Password cannot be empty": "비밀번호는 비워둘 수 없습니다",
  "Password successfully changed": "비밀번호가 성공적으로 변경되었습니다",
  "Passwords do not match": "비밀번호가 일치하지 않습니다",
  "Paste the JSON configuration below:": "아래에 JSON 설정을 붙여넣으세요:",
  "payee": "거래처",
  "Payee": "거래처",
  "Payee \"{{name}}\" deleted successfully": "거래처 \"{{name}}\"가 성공적으로 삭제되었습니다",
  "payee (name)": "거래처 (이름)",
  "Payee {{oldName}} renamed to {{newName}}": "거래처 {{oldName}}의 이름이 {{newName}}(으)로 변경되었습니다",
  "Payee ID (string). The ID of the payee.\n\nExample: `=CONCATENATE(\"Payment to \", payee)`": "거래처 ID (문자열)입니다.\n\n예: `=CONCATENATE(\"지급처: \", payee)`",
  "Payee name": "거래처 이름",
  "Payee name (string). The human-readable name of the payee.\n\nExample: `=UPPER(payee_name)` or `=CONCATENATE(\"Payment to \", payee_name)`": "거래처 이름 (문자열)입니다.\n\n예: `=UPPER(payee_name)` 또는 `=CONCATENATE(\"지급처: \", payee_name)`",
  "Payee:": "거래처:",
  "Payees": "거래처",
  "Payment": "결제",
  "PAYMENT": "결제",
  "Payments": "결제액",
  "Per {{interval}}": "{{interval}}마다",
  "Percentage": "백분율",
  "Percentage of": "다음의 비율",
  "Philippine Peso": "필리핀 페소",
  "Pin sidebar": "사이드바 고정",
  "Please enter a value for the username; the field cannot be empty.": "사용자 이름을 입력하세요. 비워둘 수 없습니다.",
  "Please get <2>in touch</2> for support": "지원이 필요하시면 <2>문의</2>해 주세요",
  "Please provide the encryption key to unlock this budget file. You may be unlocking it for the first time, or the key has changed. Enter your password to continue.": "이 예산 파일의 잠금을 해제하려면 암호화 키가 필요합니다. 처음 여는 것이거나 키가 변경되었을 수 있습니다. 계속하려면 비밀번호를 입력하세요.",
  "Please select a dashboard to save the report": "보고서를 저장할 대시보드를 선택해 주세요",
  "Please select a user.": "사용자를 선택해 주세요.",
  "Please update Actual!": "Actual을 업데이트해 주세요!",
  "Please wait...": "잠시만 기다려 주세요...",
  "Pluggy.ai menu": "Pluggy.ai 메뉴",
  "Polish Złoty": "폴란드 즈워티",
  "Port": "포트",
  "Ports must be within range 1 - 65535": "포트 번호는 1에서 65535 사이여야 합니다",
  "Positive amount: {{amount}}": "양수 금액: {{amount}}",
  "Post": "게시",
  "POST": "POST",
  "Post transaction": "거래 게시",
  "Post transaction today": "오늘 거래 게시",
  "Post transactions": "거래 게시",
  "Post transactions?": "거래를 게시하시겠습니까?",
  "Pound Sterling": "파운드 스털링",
  "Pre": "사전(Pre)",
  "PRE": "PRE",
  "prepend to notes": "메모 앞에 추가",
  "Previous month": "이전 달",
  "Prior year to date": "전년 동기 누계",
  "Proceed with caution.": "주의해서 진행하세요.",
  "Projected savings": "예상 저축액",
  "Projected savings:": "예상 저축액:",
  "Qatari Riyal": "카타르 리알",
  "Queries allow you to reference filtered transaction data in your formulas using QUERY('queryName') or QUERY_COUNT('queryName')": "쿼리를 사용하면 수식에서 QUERY('queryName') 또는 QUERY_COUNT('queryName')를 사용하여 필터링된 거래 데이터를 참조할 수 있습니다.",
  "Query configuration copied to clipboard": "쿼리 설정이 클립보드에 복사되었습니다",
  "Query Definitions": "쿼리 정의",
  "Query name (e.g., 'expenses', 'income')": "쿼리 이름 (예: '지출', '수입')",
  "Query with this name already exists": "이 이름의 쿼리가 이미 존재합니다",
  "QUERY('{queryName}')": "QUERY('{queryName}')",
  "Range:": "범위:",
  "Rate limit exceeded for this item. Please try again later.": "이 항목에 대한 요청 제한을 초과했습니다. 나중에 다시 시도하세요.",
  "Reauthorize": "재인증",
  "Received": "받음",
  "Reconcile": "대조(Reconcile)",
  "reconciled": "대조 완료",
  "Reconciled": "대조 완료",
  "Reconciled {{ relativeTimeAgo }} ({{ absoluteDate }})": "{{ relativeTimeAgo }} 대조 완료 ({{ absoluteDate }})",
  "Reconciled Transaction": "대조된 거래",
  "Reconciliation balance adjustment": "대조 잔액 조정",
  "Recurring": "반복",
  "Recurring error": "반복 오류",
  "Redo": "다시 실행",
  "Redo the last undone change": "취소한 마지막 변경 사항 다시 실행",
  "Refresh": "새로고침",
  "Register": "등록",
  "Reimport deleted transactions": "삭제된 거래 다시 가져오기",
  "Release Notes": "릴리스 노트",
  "Remove": "제거",
  "Remove active category filters to show the category selector.": "카테고리 선택기를 표시하려면 활성 카테고리 필터를 제거하세요.",
  "Remove all sorting": "모든 정렬 해제",
  "Remove bank sync": "은행 동기화 제거",
  "Remove overspending rollover": "초과 지출 이월 제거",
  "Remove recurrence": "반복 제거",
  "Removes extra spaces from text.": "텍스트에서 불필요한 공백을 제거합니다.",
  "Removes non-printable characters from text.": "텍스트에서 인쇄 불가능한 문자를 제거합니다.",
  "Rename": "이름 변경",
  "Rename budget": "예산 이름 변경",
  "Rename dashboard": "대시보드 이름 변경",
  "Reopen": "다시 열기",
  "Reopen account": "계좌 다시 열기",
  "Repair": "수리",
  "Repair transactions": "거래 내역 수정",
  "Repeat every": "반복 간격",
  "Repeats": "반복",
  "Repeats text specified number of times.": "텍스트를 지정된 횟수만큼 반복합니다.",
  "Replace": "바꾸기",
  "Replaces occurrences of text.": "텍스트의 출현 부분을 교체합니다.",
  "Replaces substring at specified position.": "지정된 위치의 하위 문자열을 교체합니다.",
  "Report Name": "보고서 이름",
  "Reports": "보고서",
  "Reset budget cache": "예산 캐시 재설정",
  "Reset GoCardless credentials": "GoCardless 자격 증명 재설정",
  "Reset key": "키 재설정",
  "Reset next month's buffer": "다음 달 버퍼 재설정",
  "Reset Pluggy.ai credentials": "Pluggy.ai 자격 증명 재설정",
  "Reset SimpleFIN credentials": "SimpleFIN 자격 증명 재설정",
  "Reset sync": "동기화 재설정",
  "Reset to default": "기본값으로 재설정",
  "Restart": "재시작",
  "Restart app": "앱 재시작",
  "Result:": "결과:",
  "Retrieving remote files...": "원격 파일 가져오는 중...",
  "Returns -1 for negative, 0 for zero, 1 for positive.": "음수는 -1, 0은 0, 양수는 1을 반환합니다.",
  "Returns base raised to the power of exponent.": "거듭제곱 값을 반환합니다.",
  "Returns current date and time.": "현재 날짜와 시간을 반환합니다.",
  "Returns current date.": "현재 날짜를 반환합니다.",
  "Returns date as number of days since null date.": "기준일로부터의 일수를 숫자로 반환합니다.",
  "Returns date shifted by specified months.": "지정된 개월 수만큼 이동한 날짜를 반환합니다.",
  "Returns day of week (1-7).": "요일(1-7)을 반환합니다.",
  "Returns e raised to the power of number.": "e의 거듭제곱을 반환합니다.",
  "Returns ISO week number.": "ISO 주 번호를 반환합니다.",
  "Returns last day of month after specified months.": "지정된 개월 후 달의 마지막 날을 반환합니다.",
  "Returns leftmost characters from text.": "텍스트의 왼쪽부터 지정한 개수만큼 문자를 반환합니다.",
  "Returns length of text.": "텍스트의 길이를 반환합니다.",
  "Returns number of working days between dates.": "두 날짜 사이의 영업일 수를 반환합니다.",
  "Returns numeric code for first character.": "첫 글자의 숫자 코드를 반환합니다.",
  "Returns one value if condition is TRUE, another if FALSE.": "조건이 참이면 한 값을, 거짓이면 다른 값을 반환합니다.",
  "Returns position of value in array.": "배열에서 값의 위치를 반환합니다.",
  "Returns rightmost characters from text.": "텍스트의 오른쪽부터 지정한 개수만큼 문자를 반환합니다.",
  "Returns substring from specified position.": "지정된 위치에서 하위 문자열을 반환합니다.",
  "Returns text if value is text, empty string otherwise.": "값이 텍스트면 텍스트를, 아니면 빈 문자열을 반환합니다.",
  "Returns the absolute value of a number.": "숫자의 절대값을 반환합니다.",
  "Returns the average of all numbers in a range.": "범위 내 모든 숫자의 평균을 반환합니다.",
  "Returns the average, including text and logical values.": "텍스트와 논리값을 포함한 평균을 반환합니다.",
  "Returns the base-10 logarithm.": "상용로그(밑이 10)를 반환합니다.",
  "Returns the cosine of an angle.": "각도의 코사인을 반환합니다.",
  "Returns the day from a date.": "날짜에서 일을 추출하여 반환합니다.",
  "Returns the k-th percentile.": "k번째 백분위수를 반환합니다.",
  "Returns the logarithm to specified base.": "지정된 밑의 로그를 반환합니다.",
  "Returns the logical value FALSE.": "논리값 FALSE를 반환합니다.",
  "Returns the logical value TRUE.": "논리값 TRUE를 반환합니다.",
  "Returns the maximum value, including text and logical values.": "텍스트와 논리값을 포함한 최대값을 반환합니다.",
  "Returns the maximum value.": "최대값을 반환합니다.",
  "Returns the median value.": "중앙값을 반환합니다.",
  "Returns the minimum value, including text and logical values.": "텍스트와 논리값을 포함한 최소값을 반환합니다.",
  "Returns the minimum value.": "최소값을 반환합니다.",
  "Returns the month from a date.": "날짜에서 월을 추출하여 반환합니다.",
  "Returns the most frequently occurring value.": "가장 자주 발생하는 값을 반환합니다.",
  "Returns the natural logarithm.": "자연로그를 반환합니다.",
  "Returns the product of all numbers.": "모든 숫자의 곱을 반환합니다.",
  "Returns the quartile of a dataset.": "데이터 세트의 사분위수를 반환합니다.",
  "Returns the rank of a number in a list.": "목록에서 숫자의 순위를 반환합니다.",
  "Returns the remainder of division.": "나눗셈의 나머지를 반환합니다.",
  "Returns the sine of an angle.": "각도의 사인을 반환합니다.",
  "Returns the square root.": "제곱근을 반환합니다.",
  "Returns the standard deviation of a population.": "모집단의 표준 편차를 반환합니다.",
  "Returns the standard deviation of a sample.": "표본의 표준 편차를 반환합니다.",
  "Returns the sum of all numbers in a range.": "범위 내 모든 숫자의 합계를 반환합니다.",
  "Returns the sum of all numbers.": "모든 숫자의 합계를 반환합니다.",
  "Returns the sum of the squares.": "제곱합을 반환합니다.",
  "Returns the tangent of an angle.": "각도의 탄젠트를 반환합니다.",
  "Returns the value of PI.": "PI(원주율) 값을 반환합니다.",
  "Returns the variance of a population.": "모집단의 분산을 반환합니다.",
  "Returns the variance of a sample.": "표본의 분산을 반환합니다.",
  "Returns the year from a date.": "날짜에서 연도를 추출하여 반환합니다.",
  "Returns TRUE if all arguments are TRUE.": "모든 인수가 참이면 TRUE를 반환합니다.",
  "Returns TRUE if any argument is TRUE.": "인수 중 하나라도 참이면 TRUE를 반환합니다.",
  "Returns TRUE if number is even.": "숫자가 짝수면 TRUE를 반환합니다.",
  "Returns TRUE if number is odd.": "숫자가 홀수면 TRUE를 반환합니다.",
  "Returns TRUE if odd number of arguments are TRUE.": "참인 인수의 개수가 홀수면 TRUE를 반환합니다.",
  "Returns TRUE if texts are exactly the same.": "텍스트가 정확히 일치하면 TRUE를 반환합니다.",
  "Returns TRUE if value is #N/A error.": "값이 #N/A 오류면 TRUE를 반환합니다.",
  "Returns TRUE if value is a number.": "값이 숫자면 TRUE를 반환합니다.",
  "Returns TRUE if value is a reference.": "값이 참조면 TRUE를 반환합니다.",
  "Returns TRUE if value is any error.": "값이 임의의 오류면 TRUE를 반환합니다.",
  "Returns TRUE if value is blank.": "값이 비어 있으면 TRUE를 반환합니다.",
  "Returns TRUE if value is logical (TRUE/FALSE).": "값이 논리값(TRUE/FALSE)이면 TRUE를 반환합니다.",
  "Returns TRUE if value is text.": "값이 텍스트면 TRUE를 반환합니다.",
  "Returns value at specified row and column.": "지정된 행과 열의 값을 반환합니다.",
  "Returns value from list based on index.": "인덱스에 기반하여 목록에서 값을 반환합니다.",
  "Returns value if no error, otherwise returns alternative.": "오류가 없으면 값을, 오류가 있으면 대안 값을 반환합니다.",
  "Returns value if not #N/A error, otherwise returns alternative.": "값이 #N/A 오류가 아니면 값을, 오류면 대안 값을 반환합니다.",
  "Returns week number of year.": "연간 주 번호를 반환합니다.",
  "Reverses the logical value.": "논리값을 반전시킵니다.",
  "Revert": "되돌리기",
  "Revert changes": "변경 사항 되돌리기",
  "Revert to Latest": "최신 상태로 되돌리기",
  "Revert to original version": "원본 버전으로 되돌리기",
  "Revert to server password": "서버 비밀번호로 되돌리기",
  "Review OpenID configuration": "OpenID 설정 검토",
  "Right": "오른쪽",
  "Role": "역할",
  "Role is required.": "역할은 필수입니다.",
  "Rollover overspending": "초과 지출 이월",
  "Romanian Leu": "루마니아 레우",
  "Rounds a number to specified decimals.": "지정된 소수점 자리수에서 반올림합니다.",
  "Rounds down to nearest integer.": "가장 가까운 정수로 내림합니다.",
  "Rounds down to nearest multiple of significance.": "지정된 배수의 가장 가까운 값으로 내림합니다.",
  "Rounds down to specified decimals.": "지정된 소수점 자리수에서 내림합니다.",
  "Rounds up to nearest multiple of significance.": "지정된 배수의 가장 가까운 값으로 올림합니다.",
  "Rounds up to specified decimals.": "지정된 소수점 자리수에서 올림합니다.",
  "Rule": "규칙",
  "Rule {{id}}": "규칙 {{id}}",
  "Rule action templating": "규칙 작업 템플릿화",
  "Rule deleted successfully": "규칙이 성공적으로 삭제되었습니다",
  "Rule saved successfully": "규칙이 성공적으로 저장되었습니다",
  "Rules": "규칙",
  "Rules are always run in the order that you see them.": "규칙은 항상 보이는 순서대로 실행됩니다.",
  "Run Rules": "규칙 실행",
  "Russian Ruble": "러시아 루블",
  "Safe withdrawal rate (%)": "안전 인출률 (%)",
  "Saturday": "토요일",
  "Saudi Riyal": "사우디 리알",
  "Save": "저장",
  "Save and continue": "저장 후 계속",
  "Save changes": "변경 사항 저장",
  "Save compare and filter options": "비교 및 필터 옵션 저장",
  "Save failed: No widget found to save.": "저장 실패: 저장할 위젯이 없습니다.",
  "Save new filter": "새 필터 저장",
  "Save new report": "새 보고서 저장",
  "Save notes": "메모 저장",
  "Save notes & un-migrate": "메모 저장 및 마이그레이션 취소",
  "Save up for the next occurrence": "다음 발생을 위해 저축",
  "Save up for the schedule &lsquo;{{name}}&rsquo;": "&lsquo;{{name}}&rsquo; 일정을 위해 저축",
  "Save widget": "위젯 저장",
  "saved": "저장됨",
  "Saved": "저장됨",
  "Saved Filters": "저장된 필터",
  "Saved Reports": "저장된 보고서",
  "Saved:": "저장됨:",
  "Saving your changes to this reconciled transaction may bring your reconciliation out of balance.": "대조된 거래의 변경 사항을 저장하면 대조 잔액이 틀어질 수 있습니다.",
  "Savings mode": "저축 모드",
  "Schedule": "일정",
  "Schedule created successfully": "일정이 성공적으로 생성되었습니다",
  "Schedule deleted successfully": "일정이 성공적으로 삭제되었습니다",
  "Schedule Name": "일정 이름",
  "Schedule not found": "일정을 찾을 수 없습니다",
  "Schedule saved successfully": "일정이 성공적으로 저장되었습니다",
  "Schedule Templates": "일정 템플릿",
  "Schedule: {{name}}": "일정: {{name}}",
  "scheduled": "예정됨",
  "Scheduled date": "예정된 날짜",
  "Schedules": "일정",
  "Search": "검색",
  "Search {{accountName}}": "{{accountName}} 검색",
  "Search {{budgetName}}...": "{{budgetName}} 검색…",
  "Search All Accounts": "모든 계좌 검색",
  "Search Off Budget Accounts": "예산 외 계좌 검색",
  "Search On Budget Accounts": "예산 내 계좌 검색",
  "Search results": "검색 결과",
  "Search shortcuts": "단축키 검색",
  "Searches horizontally in first row and returns value.": "첫 번째 행에서 가로로 검색하여 값을 반환합니다.",
  "Searches vertically in first column and returns value.": "첫 번째 열에서 세로로 검색하여 값을 반환합니다.",
  "Secret ID:": "보안 ID:",
  "Secret Key:": "보안 키:",
  "Securing Applications with Keycloak": "Keycloak으로 애플리케이션 보안 설정",
  "See <2>Goal Templates</2> for more information.": "자세한 내용은 <2>목표 템플릿</2>을 참조하세요.",
  "See schedule details": "일정 상세 정보 보기",
  "See transfer account": "이체 계좌 보기",
  "Select a backup to load. After loading a backup, you will have a chance to revert to the current version in this screen.": "불러올 백업을 선택하세요. 백업을 불러온 후 이 화면에서 다시 현재 버전으로 되돌릴 수 있습니다.",
  "Select a role; the field cannot be empty.": "역할을 선택하세요. 비워둘 수 없습니다.",
  "Select a schedule": "일정 선택",
  "Select a user": "사용자 선택",
  "Select a user from the directory": "디렉토리에서 사용자 선택",
  "Select a user from the directory to designate as the new budget owner.": "새 예산 소유자로 지정할 사용자를 디렉토리에서 선택하세요.",
  "Select account": "계좌 선택",
  "Select account...": "계좌 선택...",
  "Select All": "모두 선택",
  "Select all transactions": "모든 거래 선택",
  "Select an app to import from, and we'll guide you through the process.": "가져올 앱을 선택하시면 절차를 안내해 드립니다.",
  "Select an option": "옵션 선택",
  "Select category...": "카테고리 선택...",
  "Select column to specify if amount goes in/out": "금액의 입금/출금 여부를 지정할 열을 선택하세요",
  "Select file...": "파일 선택...",
  "Select language": "언어 선택",
  "Select new file...": "새 파일 선택...",
  "Select one of these compressed files and import it here.": "압축 파일 중 하나를 선택하여 여기서 가져오세요.",
  "Select Provider": "공급자 선택",
  "Select the login method": "로그인 방식 선택",
  "Select transactions to link on save": "저장 시 연결할 거래 선택",
  "Select zip file...": "zip 파일 선택...",
  "Selected balance:": "선택된 잔액:",
  "Selected role does not exist, possibly a bug? Visit https://actualbudget.org/contact/ for support.": "선택한 역할이 존재하지 않습니다. 버그일 수 있으니 지원이 필요하시면 https://actualbudget.org/contact/ 를 방문하세요.",
  "Selected role does not exists, possibly a bug? Visit https://actualbudget.org/contact/ for support.": "선택한 역할이 존재하지 않습니다. 버그일 수 있으니 지원이 필요하시면 https://actualbudget.org/contact/ 를 방문하세요.",
  "Selected transactions": "선택된 거래",
  "Selecting this option will disable importing transactions and only import the account balance for use in reconciliation": "이 옵션을 선택하면 거래 내역을 가져오지 않고 대조용 계좌 잔액만 가져옵니다.",
  "Serbian Dinar": "세르비아 디나르",
  "Server does not look like an Actual server. Is it set up correctly?": "Actual 서버가 아닌 것 같습니다. 올바르게 설정되었나요?",
  "Server is not available": "서버를 사용할 수 없습니다",
  "Server is not running at this URL. Make sure you have HTTPS set up properly.": "해당 URL에서 서버가 실행 중이지 않습니다. HTTPS가 올바르게 설정되었는지 확인하세요.",
  "Server is offline. OpenID settings are unavailable.": "서버가 오프라인 상태입니다. OpenID 설정을 사용할 수 없습니다.",
  "Server offline": "서버 오프라인",
  "Server online": "서버 온라인",
  "Server Owner": "서버 소유자",
  "Server version: {{version}}": "서버 버전: {{version}}",
  "set": "설정",
  "Set a long-term goal instead of a monthly goal": "월간 목표 대신 장기 목표 설정",
  "Set account for selected transactions": "선택한 거래의 계좌 설정",
  "Set amount for selected transactions": "선택한 거래의 금액 설정",
  "Set budgets to 12 month average": "예산을 12개월 평균으로 설정",
  "Set budgets to 3 month average": "예산을 3개월 평균으로 설정",
  "Set budgets to 6 month average": "예산을 6개월 평균으로 설정",
  "Set budgets to zero": "예산을 0으로 설정",
  "Set category for selected transactions": "선택한 거래의 카테고리 설정",
  "Set date for selected transactions": "선택한 거래의 날짜 설정",
  "Set notes for selected transactions": "선택한 거래의 메모 설정",
  "Set payee for selected transactions": "선택한 거래의 거래처 설정",
  "Set to 3 month average": "3개월 평균으로 설정",
  "Set to 6 month average": "6개월 평균으로 설정",
  "Set to yearly average": "연평균으로 설정",
  "Set up bank sync": "은행 동기화 설정",
  "Set up GoCardless": "GoCardless 설정",
  "Set up GoCardless for bank sync": "은행 동기화를 위한 GoCardless 설정",
  "Set up Pluggy.ai for bank sync": "은행 동기화를 위한 Pluggy.ai 설정",
  "Set up SimpleFIN for bank sync": "은행 동기화를 위한 SimpleFIN 설정",
  "Set up your server below to enable seamless data synchronization across your devices, bank sync and more...": "기기 간 원활한 데이터 동기화와 은행 동기화 등을 사용하려면 아래에서 서버를 설정하세요...",
  "Set-up Pluggy.ai": "Pluggy.ai 설정",
  "Set-up SimpleFIN": "SimpleFIN 설정",
  "Settings": "설정",
  "shortcut": "단축키",
  "shortcuts": "단축키",
  "Show": "표시",
  "Show \"cleared\" checkboxes": "\"승인됨\" 체크박스 표시",
  "Show {{count}} unused payees_one": "사용하지 않는 거래처 1개 표시",
  "Show {{count}} unused payees_other": "사용하지 않는 거래처 {{count}}개 표시",
  "Show advanced settings": "고급 설정 표시",
  "Show all payees": "모든 거래처 표시",
  "Show as": "표시 형식",
  "Show balance": "잔액 표시",
  "Show balance chart": "잔액 차트 표시",
  "Show completed schedules": "완료된 일정 표시",
  "Show empty rows": "빈 행 표시",
  "Show Error": "오류 표시",
  "Show filter dropdown when no transactions are selected": "선택된 거래가 없을 때 필터 드롭다운 표시",
  "Show hidden": "숨김 항목 표시",
  "Show hidden categories": "숨겨진 카테고리 표시",
  "Show Labels": "레이블 표시",
  "Show Legend": "범례 표시",
  "Show off budget": "예산 외 표시",
  "Show off budget accounts": "예산 외 계좌 표시",
  "Show password": "비밀번호 표시",
  "Show reconciled transactions": "대조된 거래 표시",
  "Show rows that are zero or blank": "0이거나 비어 있는 행 표시",
  "Show running balance": "누적 잔액 표시",
  "Show Summary": "요약 표시",
  "Show transactions": "거래 내역 표시",
  "Show transactions for {{categoryName}} category": "{{categoryName}} 카테고리의 거래 내역 표시",
  "Show uncategorized": "미분류 항목 표시",
  "Show uncategorized transactions": "미분류 거래 표시",
  "Show unchecked": "체크 안 된 항목 표시",
  "Sidebar menu": "사이드바 메뉴",
  "Sign in": "로그인",
  "Sign in to this Actual instance": "이 Actual 인스턴스에 로그인",
  "Sign in with OpenID": "OpenID로 로그인",
  "Sign out": "로그아웃",
  "SimpleFIN menu": "SimpleFIN 메뉴",
  "Since you are transferring the balance from an on budget account to an off budget account, this transaction must be categorized. Select a category:": "예산 내 계좌에서 예산 외 계좌로 잔액을 이체하므로, 이 거래는 카테고리를 지정해야 합니다. 카테고리를 선택하세요:",
  "Singapore Dollar": "싱가포르 달러",
  "Single month": "단일 월",
  "Skip end lines:": "마지막 행 건너뛰기:",
  "Skip next scheduled date": "다음 예정 날짜 건너뛰기",
  "Skip start lines:": "시작 행 건너뛰기:",
  "Some access permissions were not revoked successfully.": "일부 액세스 권한이 성공적으로 철회되지 않았습니다.",
  "Some rules were not deleted because they are linked to schedules.": "일부 규칙은 일정에 연결되어 있어 삭제되지 않았습니다.",
  "Something happened while deleting users": "사용자 삭제 중 문제가 발생했습니다",
  "Something happened while editing access": "권한 수정 중 문제가 발생했습니다",
  "Something internally went wrong. You may want to restart the app if anything looks wrong. Please report this as a new issue on GitHub.": "내부 오류가 발생했습니다. 문제가 있으면 앱을 재시작하세요. GitHub에 이슈로 제보해 주시면 감사하겠습니다.",
  "Something went wrong trying to create a key, sorry! Visit https://actualbudget.org/contact/ for support.": "키 생성 중 문제가 발생했습니다. 지원이 필요하시면 https://actualbudget.org/contact/ 를 방문하세요.",
  "Something went wrong trying to download that file, sorry! Visit https://actualbudget.org/contact/ for support. reason: {{reason}}{{info}}": "파일 다운로드 중 문제가 발생했습니다. 지원이 필요하시면 https://actualbudget.org/contact/ 를 방문하세요. 오류: {{reason}}{{info}}",
  "Something went wrong when creating this cloud file. You need to upload this file to fix it.": "클라우드 파일 생성 중 문제가 발생했습니다. 해결하려면 파일을 업로드해야 합니다.",
  "Something went wrong when registering your encryption key id. You need to recreate your key. ": "암호화 키 ID 등록 중 문제가 발생했습니다. 키를 다시 생성해야 합니다.",
  "Something went wrong while resetting your file. Please try again.": "파일 초기화 중 문제가 발생했습니다. 다시 시도해 주세요.",
  "Sort:": "정렬:",
  "Source": "출처",
  "Special categories": "특수 카테고리",
  "Spending analysis": "지출 분석",
  "Spent": "지출액",
  "Spent {{monthYearFormatted}}": "{{monthYearFormatted}} 지출액",
  "Spent {{monthYearFormatted}} MTD": "{{monthYearFormatted}} MTD 지출액",
  "Spent {{monthYearFormatted}} MTD:": "{{monthYearFormatted}} MTD 지출액:",
  "Spent {{monthYearFormatted}}:": "{{monthYearFormatted}} 지출액:",
  "Spent amount for {{categoryName}} category": "{{categoryName}} 카테고리의 지출액",
  "Spent Average {{monthYearFormatted}} MTD:": "{{monthYearFormatted}} MTD 평균 지출액:",
  "Spent Average {{monthYearFormatted}}:": "{{monthYearFormatted}} 평균 지출액:",
  "Spent:": "지출액:",
  "Split": "분할",
  "Split (no payee)": "분할 (거래처 없음)",
  "Split {{num}}": "분할 {{num}}",
  "Split amount into separate inflow/outflow columns": "금액을 수입/출금 열로 각각 분리",
  "Split into multiple transactions": "여러 거래로 분할",
  "Split Transaction": "분할 거래",
  "Split:": "분할:",
  "Splits text by space and returns part at index.": "공백을 기준으로 텍스트를 나누고 지정된 인덱스의 부분을 반환합니다.",
  "Sri Lankan Rupee": "스리랑카 루피",
  "Stacked": "누적형",
  "Stacked Bar Graph": "누적 막대 그래프",
  "Stage": "단계",
  "Stage of rule:": "규칙 단계:",
  "Start": "시작",
  "Start Date": "시작 날짜",
  "Start fresh": "새로 시작하기",
  "Start using a server": "서버 사용 시작",
  "Start using OpenID": "OpenID 사용 시작",
  "Starting Balance": "기초 잔액",
  "Starting balance:": "기초 잔액:",
  "Starting Balances": "기초 잔액",
  "Starting Date": "시작일",
  "Starting date:": "시작일:",
  "Static": "정적",
  "Status": "상태",
  "Stop using a server": "서버 사용 중단",
  "Subfeature: Budget automations UI": "하위 기능: 예산 자동화 UI",
  "Success! Click to continue": "성공! 계속하려면 클릭하세요",
  "Successfully deleted {{count}} transactions._one": "거래를 성공적으로 삭제했습니다.",
  "Successfully deleted {{count}} transactions._other": "{{count}}개의 거래를 성공적으로 삭제했습니다.",
  "Successfully duplicated {{count}} transactions._one": "거래를 성공적으로 복제했습니다.",
  "Successfully duplicated {{count}} transactions._other": "{{count}}개의 거래를 성공적으로 복제했습니다.",
  "Successfully linked {{count}} transactions to {{schedule}}._one": "거래를 {{schedule}} 일정에 연결했습니다.",
  "Successfully linked {{count}} transactions to {{schedule}}._other": "{{count}}개의 거래를 {{schedule}} 일정에 연결했습니다.",
  "Successfully marked {{count}} transactions as transfer._one": "거래를 이체로 표시했습니다.",
  "Successfully marked {{count}} transactions as transfer._other": "{{count}}개의 거래를 이체로 표시했습니다.",
  "Successfully merged transactions": "거래를 성공적으로 병합했습니다",
  "Successfully unlinked {{count}} transactions from their respective schedules._one": "해당 일정에서 거래 연결을 해제했습니다.",
  "Successfully unlinked {{count}} transactions from their respective schedules._other": "해당 일정들에서 {{count}}개의 거래 연결을 해제했습니다.",
  "Suggested Payees": "추천 거래처",
  "Sum": "합계",
  "Summary": "요약",
  "Summary card": "요약 카드",
  "Sums cells that meet a criteria.": "조건을 만족하는 셀의 합계를 구합니다.",
  "Sums cells that meet multiple criteria.": "여러 조건을 만족하는 셀의 합계를 구합니다.",
  "Sunday": "일요일",
  "Swedish Krona": "스웨덴 크로나",
  "Swiss Franc": "스위스 프랑",
  "Switch budget file": "예산 파일 전환",
  "Switch file": "파일 전환",
  "Switch theme": "테마 전환",
  "Switch to bar chart": "막대형 차트로 전환",
  "Switch to envelope budgeting": "봉투형 예산 관리로 전환",
  "Switch to line chart": "꺾은선형 차트로 전환",
  "Switch to tracking budgeting": "추적형 예산 관리로 전환",
  "Symbol Position": "기호 위치",
  "Sync": "동기화",
  "Synced field to map to {{field}}": "{{field}}에 매핑할 동기화 필드",
  "Syncing": "동기화 중",
  "Syncing has been fixed!": "동기화가 복구되었습니다!",
  "Syncing has been reset on this cloud file": "이 클라우드 파일의 동기화가 재설정되었습니다",
  "Syncing... {{count}} accounts remaining_one": "동기화 중... 계좌 1개 남음",
  "Syncing... {{count}} accounts remaining_other": "동기화 중... 계좌 {{count}}개 남음",
  "System default": "시스템 기본값",
  "Tag": "태그",
  "Tag description": "태그 설명",
  "Tags": "태그",
  "Target Income (% of expenses)": "목표 수입 (지출 대비 %)",
  "Target income:": "목표 수입:",
  "Target Life Savings": "목표 총 저축액",
  "Target Monthly Income": "목표 월 수입",
  "Template": "템플릿",
  "template ": "템플릿 ",
  "Text position:": "텍스트 위치:",
  "Text widget": "텍스트 위젯",
  "Text Widget": "텍스트 위젯",
  "Thai Baht": "태국 바트",
  "The account needs your attention at <2>SimpleFIN</2>.": "<2>SimpleFIN</2>에서 이 계좌에 대한 확인이 필요합니다.",
  "The amount you plan to contribute to your Income Accounts each month. This amount is added to your balance each month before applying the investment return.": "매달 수입 계좌에 넣을 계획인 금액입니다. 이 금액은 투자 수익을 계산하기 전 매달 잔액에 합산됩니다.",
  "The amount you plan to withdraw from your Income Accounts each year to fund your living expenses.<1></1><2>More info.</2>": "생활비 충당을 위해 매년 수입 계좌에서 인출할 계획인 금액입니다.<1></1><2>자세한 정보.</2>",
  "The Client ID generated by the OpenID provider.": "OpenID 공급자가 생성한 클라이언트 ID입니다.",
  "The client secret associated with the ID generated by the OpenID provider.": "OpenID 공급자가 생성한 ID와 연관된 클라이언트 보안 비밀입니다.",
  "The crossover point is when your monthly investment income (from selected accounts using the safe withdrawal rate) meets or exceeds your total monthly expenses (from selected categories). The chart projects into the future using your estimated return until the lines cross.": "크로스오버 시점은 월간 투자 수입(안전 인출률을 적용한 선택된 계좌 기준)이 총 월간 지출(선택된 카테고리 기준)과 같거나 초과하는 때를 말합니다. 차트는 두 선이 만날 때까지 추정 수익률을 사용하여 미래를 예측합니다.",
  "The current password will be disabled": "현재 비밀번호가 비활성화됩니다",
  "The expected annual return rate for your investments, used to project growth of Income Accounts.": "투자에 대한 예상 연간 수익률이며, 수입 계좌의 성장을 예측하는 데 사용됩니다.",
  "The first user to login will become the server owner": "처음으로 로그인하는 사용자가 서버 소유자가 됩니다",
  "The first user to login with OpenID will be the <2>server owner</2>. This can't be changed using UI.": "OpenID로 처음 로그인하는 사용자가 <2>서버 소유자</2>가 됩니다. 이는 UI에서 변경할 수 없습니다.",
  "The following payees are not used by transactions any more. Would you like to merge them with <2>{{payee}}</2>?": "다음 거래처들은 더 이상 거래에서 사용되지 않습니다. <2>{{payee}}</2>와(과) 병합하시겠습니까?",
  "The metadata file in the given archive is corrupted.": "제공된 압축 파일의 메타데이터 파일이 손상되었습니다.",
  "The newer web app": "최신 웹 앱",
  "The old unsupported desktop app": "지원 중단된 구형 데스크톱 앱",
  "The OpenID provider URL.": "OpenID 공급자 URL입니다.",
  "The payee <2>{{previousPayee}}</2> is not used by transactions any more. Would you like to merge it with <6>{{payee}}</6>?": "거래처 <2>{{previousPayee}}</2>는 더 이상 사용되지 않습니다. <6>{{payee}}</6>와(과) 병합하시겠습니까?",
  "The payees <1>{payeeNamesList}</1> have schedules that are due today._one": "거래처 <1>{payeeNamesList}</1>의 예정된 일자가 오늘입니다.",
  "The payees <1>{payeeNamesList}</1> have schedules that are due today._other": "거래처 <1>{payeeNamesList}</1>들의 예정된 일자가 오늘입니다.",
  "The request timed out. Please try again later.": "요청 시간이 초과되었습니다. 나중에 다시 시도해 주세요.",
  "The server returned the following error:": "서버에서 다음 오류를 반환했습니다:",
  "The stage of a rule allows you to force a specific order. Pre rules always run first, and post rules always run last. Within each stage rules are automatically ordered from least to most specific.": "규칙의 단계를 통해 특정 실행 순서를 강제할 수 있습니다. 사전(Pre) 규칙은 항상 먼저 실행되고, 사후(Post) 규칙은 항상 마지막에 실행됩니다. 각 단계 내에서 규칙은 덜 구체적인 것에서 더 구체적인 순으로 자동 정렬됩니다.",
  "The transaction will appear as a schedule preview in your account.": "거래가 계좌에 일정 미리보기로 표시됩니다.",
  "The username registered within the OpenID provider.": "OpenID 공급자에 등록된 사용자 이름입니다.",
  "The username you entered already exists. Please choose a different username.": "입력한 사용자 이름이 이미 존재합니다. 다른 이름을 선택하세요.",
  "The widget is configured to use a non-existing filter value (i.e. category/account/payee). Edit the filters used in this report widget to remove the warning.": "위젯이 존재하지 않는 필터 값(카테고리/계좌/거래처 등)을 사용하도록 설정되어 있습니다. 경고를 제거하려면 위젯의 필터를 수정하세요.",
  "The window should close automatically. If nothing happened you can close this window or tab.": "창이 자동으로 닫힙니다. 변화가 없으면 이 창이나 탭을 직접 닫으셔도 됩니다.",
  "Theme": "테마",
  "THEN": "THEN",
  "Then apply these actions:": "그런 다음 이 작업들을 적용:",
  "There are payees that have schedules that are due today._one": "오늘 예정된 일정이 있는 거래처가 있습니다.",
  "There are payees that have schedules that are due today._other": "오늘 예정된 일정이 있는 거래처들이 있습니다.",
  "There is already a schedule with this name": "동일한 이름의 일정이 이미 존재합니다",
  "There is no server configured. After running the server, specify the URL here to use the app. You can always change this later. We will validate that Actual is running at this URL.": "설정된 서버가 없습니다. 서버 실행 후 앱을 사용하려면 여기 URL을 지정하세요. 나중에 언제든지 변경할 수 있습니다. 해당 URL에서 Actual이 실행 중인지 확인합니다.",
  "There was a problem loading one of the chunks of the application. Please reload the page and try again. If the issue persists - there might be an issue with either your internet connection and/or the server where the app is hosted.": "애플리케이션의 일부를 로드하는 중에 문제가 발생했습니다. 페이지를 새로고침해 주세요. 문제가 계속되면 인터넷 연결이나 앱이 호스팅된 서버에 문제가 있을 수 있습니다.",
  "There was a problem loading the app in this browser version.": "이 브라우저 버전에서 앱을 로드하는 중 문제가 발생했습니다.",
  "There was a problem loading your date range": "날짜 범위를 로드하는 중 문제가 발생했습니다",
  "There was a problem loading your report": "보고서를 로드하는 중 문제가 발생했습니다",
  "There was a problem syncing your data. We can try to repair your sync state to fix it.": "데이터 동기화 중 문제가 발생했습니다. 동기화 상태 수리를 시도해 볼 수 있습니다.",
  "There was an error applying the budget action. Please try again.": "예산 작업을 적용하는 중 오류가 발생했습니다. 다시 시도해 주세요.",
  "There was an error changing your directory, please check the directory and try again.": "디렉토리 변경 중 오류가 발생했습니다. 디렉토리를 확인하고 다시 시도해 주세요.",
  "There was an error creating the category group. Please try again.": "카테고리 그룹 생성 중 오류가 발생했습니다. 다시 시도해 주세요.",
  "There was an error creating the category. Please try again.": "카테고리 생성 중 오류가 발생했습니다. 다시 시도해 주세요.",
  "There was an error deleting the category group. Please try again.": "카테고리 그룹 삭제 중 오류가 발생했습니다. 다시 시도해 주세요.",
  "There was an error deleting the category. Please try again.": "카테고리 삭제 중 오류가 발생했습니다. 다시 시도해 주세요.",
  "There was an error moving the category group. Please try again.": "카테고리 그룹 이동 중 오류가 발생했습니다. 다시 시도해 주세요.",
  "There was an error moving the category. Please try again.": "카테고리 이동 중 오류가 발생했습니다. 다시 시도해 주세요.",
  "There was an error updating the category group. Please try again.": "카테고리 그룹 업데이트 중 오류가 발생했습니다. 다시 시도해 주세요.",
  "There was an error updating the category. Please try again.": "카테고리 업데이트 중 오류가 발생했습니다. 다시 시도해 주세요.",
  "There was an unrecoverable error in the UI. Sorry!": "UI에 복구 불가능한 오류가 발생했습니다. 죄송합니다!",
  "These transactions match this schedule:": "다음 거래들이 이 일정과 일치합니다:",
  "This a <1>local file</1> which is not stored on a server.": "이것은 서버에 저장되지 않은 <1>로컬 파일</1>입니다.",
  "This account has a balance of <2>{{balance}}</2>. To close this account, select a different account to transfer this balance to:": "이 계좌의 잔액은 <2>{{balance}}</2>입니다. 계좌를 폐쇄하려면 잔액을 이체할 다른 계좌를 선택하세요:",
  "This account has no transactions so it will be permanently deleted.": "거래 내역이 없는 계좌이므로 영구적으로 삭제됩니다.",
  "This account has transactions so we can't permanently delete it.": "거래 내역이 있는 계좌는 영구적으로 삭제할 수 없습니다.",
  "This account is experiencing connection problems. Let's fix it.": "이 계좌에 연결 문제가 발생했습니다. 수정이 필요합니다.",
  "This action is irreversible, ownership of this budget file will only be able to be transferred by the server administrator or new owner.": "이 작업은 되돌릴 수 없습니다. 이 예산 파일의 소유권은 서버 관리자나 새 소유자만이 다시 이전할 수 있습니다.",
  "This archive is not a valid Actual export file.": "이 압축 파일은 유효한 Actual 내보내기 파일이 아닙니다.",
  "This budget cannot be loaded with this version of the app.": "현재 앱 버전으로는 이 예산을 불러올 수 없습니다.",
  "This budget cannot be loaded with this version of the app. Make sure the app is up-to-date.": "현재 앱 버전으로는 이 예산을 불러올 수 없습니다. 앱이 최신 버전인지 확인하세요.",
  "This cannot be changed later. See <2>Accounts Overview</2> for more information.": "이는 나중에 변경할 수 없습니다. 자세한 내용은 <2>계좌 개요</2>를 참조하세요.",
  "This category uses notes-based automations (formerly \"budget templates\"). We have automatically imported your existing automations below. Please review them for accuracy and hit save to complete the migration.": "이 카테고리는 메모 기반 자동화(구 \"예산 템플릿\")를 사용합니다. 기존 자동화 내용을 아래로 가져왔습니다. 내용을 확인하고 저장하여 마이그레이션을 완료하세요.",
  "This configuration is not valid. Please check it again.": "이 구성은 유효하지 않습니다. 다시 확인해 주세요.",
  "This custom report has been deleted.": "이 사용자 정의 보고서는 삭제되었습니다.",
  "This file is encrypted": "이 파일은 암호화되어 있습니다",
  "This file is encrypted and you do not have the key for it.": "암호화된 파일이며 키가 없습니다.",
  "This file is encrypted and you have key to access it.": "암호화된 파일이며 접근 가능한 키가 있습니다.",
  "This file is encrypted with an old unsupported key style. Recreate the key on a device where the file is available, or use an older version of Actual to download it.": "지원되지 않는 구형 방식으로 암호화된 파일입니다. 파일 사용이 가능한 기기에서 키를 다시 생성하거나, 이전 버전의 Actual을 사용하여 다운로드하세요.",
  "This file is invalid.": "유효하지 않은 파일입니다.",
  "This file is not a cloud file": "클라우드 파일이 아닙니다",
  "This file is not valid. Please select a .ynab4 file": "유효하지 않은 파일입니다. .ynab4 파일을 선택하세요.",
  "This file is not valid. Please select a JSON file exported from nYNAB.": "유효하지 않은 파일입니다. nYNAB에서 내보낸 JSON 파일을 선택하세요.",
  "This file is not valid. Please select an unencrypted archive of Actual data.": "유효하지 않은 파일입니다. 암호화되지 않은 Actual 데이터 압축 파일을 선택하세요.",
  "This happens rarely (if ever again). The internal syncing format has changed and you need to reset sync. This will upload data from this device and revert all other devices. [Learn more about what this means](https://actualbudget.org/docs/getting-started/sync/#what-does-resetting-sync-mean).\n\nOld encryption keys are not migrated. If using encryption, [reset encryption here](#makeKey).": "동기화 형식이 변경되어 동기화를 재설정해야 합니다. 이 기기의 데이터가 서버로 업로드되며 다른 기기들은 이 버전으로 되돌아갑니다. [이것이 무엇을 의미하는지 더 알아보기](https://actualbudget.org/docs/getting-started/sync/#what-does-resetting-sync-mean).\n\n기존 암호화 키는 마이그레이션되지 않습니다. 암호화를 사용하는 경우 [여기서 암호화를 재설정](#makeKey)하세요.",
  "This is a <1>local file</1> but it was created by another user. You can only delete the local copy.": "다른 사용자가 만든 <1>로컬 파일</1>입니다. 로컬 복사본만 삭제할 수 있습니다.",
  "This is a <1>hosted file</1> shared with you. Only the file owner can delete it from the server.": "공유받은 <1>호스팅된 파일</1>입니다. 파일 소유자만 서버에서 삭제할 수 있습니다.",
  "This is a <1>hosted file</1> which means it is stored on your server to make it available for download on any device. You can delete it from the server, which will also remove it from all of your devices.": "이것은 <1>호스팅된 파일</1>이며, 서버에 저장되어 모든 기기에서 다운로드할 수 있습니다. 서버에서 삭제하면 모든 기기에서도 삭제됩니다.",
  "This is a cloud-based file but its state is unknown because you are offline.": "클라우드 기반 파일이지만 오프라인 상태여서 정보를 확인할 수 없습니다.",
  "This key only applies to this file. You will need to generate a new key for each file you want to encrypt.": "이 키는 이 파일에만 적용됩니다. 암호화하려는 각 파일마다 새 키를 생성해야 합니다.",
  "This month": "이번 달",
  "This only affects how schedules are displayed and not how budget data is stored. It can be changed at any time.": "이는 일정 표시 방식에만 영향을 주며 예산 데이터 저장 방식과는 무관합니다. 언제든지 변경할 수 있습니다.",
  "This report is configured to use a non-existing filter value (i.e. category/account/payee).": "이 보고서는 존재하지 않는 필터 값(카테고리/계좌/거래처 등)을 사용하도록 설정되어 있습니다.",
  "This role is ideal for users who primarily need to manage their own budgets and participate in shared budget activities.": "자신의 예산을 관리하고 공유 예산 활동에 참여하려는 사용자에게 적합한 역할입니다.",
  "This rule applies to these transactions:": "이 규칙은 다음 거래들에 적용됩니다:",
  "This rule could not be deleted because it is linked to a schedule.": "일정에 연결되어 있어 규칙을 삭제할 수 없습니다.",
  "This schedule has custom conditions and actions": "이 일정에는 사용자 정의 조건과 작업이 설정되어 있습니다",
  "This transaction has a future date. Would you like to convert it to a single-time schedule instead?": "이 거래는 미래 날짜로 되어 있습니다. 1회성 일정으로 변환하시겠습니까?",
  "This transaction will be deleted by Rules": "이 거래는 규칙에 의해 삭제됩니다",
  "This week": "이번 주",
  "This will change the password for this server instance. All existing sessions will stay logged in.": "이 서버 인스턴스의 비밀번호를 변경합니다. 기존 로그인 세션은 유지됩니다.",
  "This will generate a new key for encrypting your data. <2>This requires a sync reset</2> and all other devices will have to revert to this version of your data. Actual will take you through that process on those devices.": "데이터 암호화를 위한 새 키를 생성합니다. <2>동기화 재설정이 필요하며</2> 다른 모든 기기는 이 버전으로 데이터를 되돌려야 합니다. 해당 기기에서 안내 절차를 따르게 됩니다.",
  "Thursday": "목요일",
  "Time": "시간",
  "Time sync issue": "시간 동기화 문제",
  "Timed out. Please try again.": "시간 초과. 다시 시도해 주세요.",
  "to": "종료",
  "to ": "~로 ",
  "To add a transaction, you need to <2>create a category first</2>. You can add categories from the budget page.": "거래를 추가하려면 먼저 <2>카테고리를 만들어야 합니다</2>. 예산 페이지에서 카테고리를 추가할 수 있습니다.",
  "To add a transaction, you need to <2>create an account first</2>. You can add an account from the accounts page.": "거래를 추가하려면 먼저 <2>계좌를 만들어야 합니다</2>. 계좌 페이지에서 계좌를 추가할 수 있습니다.",
  "To Budget": "예산 설정할 금액",
  "To Budget:": "예산 설정할 금액:",
  "To enable end-to-end encryption, you need to create a key. We will generate a key based on a password and use it to encrypt from now on. <2>This requires a sync reset</2> and all other devices will have to revert to this version of your data. ": "종단간 암호화를 활성화하려면 키를 생성해야 합니다. 비밀번호를 기반으로 키를 생성하고 앞으로 모든 데이터를 암호화합니다. <2>동기화 재설정이 필요하며</2> 다른 모든 기기는 이 버전으로 데이터를 되돌려야 합니다.",
  "To import data from YNAB4, locate where your YNAB4 data is stored. It is usually in your Documents folder under YNAB. Your data is a directory inside that with the<1>.ynab4</1> suffix.": "YNAB4에서 데이터를 가져오려면 데이터 저장 위치를 확인하세요. 보통 문서 폴더의 YNAB 폴더에 있으며, <1>.ynab4</1> 확장자가 붙은 디렉토리입니다.",
  "To link your bank account, you will be redirected to a new page where GoCardless will ask to connect to your bank. GoCardless will not be able to withdraw funds from your accounts.": "계좌를 연결하기 위해 GoCardless 페이지로 이동합니다. GoCardless는 계좌 정보를 조회할 뿐 자금을 인출할 수는 없습니다.",
  "To use the bank syncing features, you must first add an account.": "은행 동기화 기능을 사용하려면 먼저 계좌를 추가해야 합니다.",
  "To:": "받는 곳:",
  "Today": "오늘",
  "Toggle balance history": "잔액 내역 토글",
  "Toggle cleared status for selected transactions": "선택한 거래의 승인 상태 토글",
  "Toggle hidden categories": "숨겨진 카테고리 표시 토글",
  "Toggle selection of current transaction": "현재 거래 선택 토글",
  "Toggle the privacy filter": "프라이버시 필터 토글",
  "Toggle transactions between current and most recently selected transaction": "현재 거래와 최근 선택 거래 사이의 모든 거래 선택 토글",
  "Token:": "토큰:",
  "Total": "합계",
  "TOTAL DEPOSITS": "총 입금액",
  "Total of all income": "총수입 합계",
  "TOTAL SPENDING": "총 지출액",
  "Totals": "합계",
  "Transaction": "거래",
  "Transaction amount in cents. Use for calculations and comparisons.\n\nExample: `=amount / 100` to get dollar value": "센트 단위의 거래 금액입니다. 계산 및 비교에 사용하세요.\n\n예: 달러 값을 구하려면 `=amount / 100`",
  "Transaction date in YYYY-MM-DD format. Use with date functions.\n\nExample: `=TEXT(date, \"MMMM\")` to get month name": "YYYY-MM-DD 형식의 거래 날짜입니다.\n\n예: 월 이름을 가져오려면 `=TEXT(date, \"MMMM\")`",
  "Transaction direction": "거래 방향",
  "Transaction list": "거래 목록",
  "Transaction notes/memo text. Use for string operations.\n\nExample: `=UPPER(notes)` to convert to uppercase": "거래 메모 텍스트입니다. 문자열 처리에 사용하세요.\n\n예: 대문자로 변환하려면 `=UPPER(notes)`",
  "Transaction on {{date}} has no amount": "{{date}} 거래의 금액이 없습니다",
  "Transactions will no longer be synchronized with this account and must be manually entered.": "거래 내역이 더 이상 자동 동기화되지 않으며 수동으로 입력해야 합니다.",
  "Transactions will no longer be synchronized with this account and must be manually entered. You will not be able to edit the bank sync settings for this account and the settings will close.": "거래 내역이 더 이상 자동 동기화되지 않으며 수동으로 입력해야 합니다. 이 계좌의 은행 동기화 설정을 더 이상 수정할 수 없으며 설정창이 닫힙니다.",
  "transfer": "이체",
  "Transfer": "이체",
  "Transfer {{direction}} {{accountName}}": "{{accountName}} {{direction}} 이체",
  "Transfer is required": "이체 정보가 필요합니다",
  "Transfer ownership": "소유권 이전",
  "Transfer this amount:": "이 금액 이체:",
  "Transfer to another category": "다른 카테고리로 이전",
  "Transfer to category": "카테고리로 이전",
  "Transfer to:": "받는 계좌:",
  "Transfer To/From": "입금/출금 계좌",
  "Transfer: ": "이체: ",
  "Transfer: {{name}}": "이체: {{name}}",
  "Transferred {{amount}} from {{fromCategoryName}} to {{toCategoryName}}.": "{{fromCategoryName}}에서 {{toCategoryName}}(으)로 {{amount}}을(를) 이전했습니다.",
  "Transferred {{amount}} to {{categoryName}}": "{{categoryName}}(으)로 {{amount}}을(를) 이전했습니다.",
  "Transferring...": "이전 중...",
  "Transfers": "이체 내역",
  "Transfers:": "이체 내역:",
  "Trend": "트렌드",
  "Trim empty intervals at the start and end of the report": "보고서 시작과 끝의 빈 구간 제거",
  "Trim intervals": "구간 제거",
  "Truncates number to specified decimals.": "숫자를 지정된 소수점 자리에서 절사합니다.",
  "Try again": "다시 시도",
  "Try Demo": "데모 체험하기",
  "Tuesday": "화요일",
  "Turkish Lira": "터키 리라",
  "Type": "유형",
  "Type the server password to disable OpenID": "OpenID를 비활성화하려면 서버 비밀번호를 입력하세요",
  "Type:": "유형:",
  "UAE Dirham": "아랍에미리트 디르함",
  "Ukrainian Hryvnia": "우크라이나 흐리우냐",
  "Un-migrate": "마이그레이션 취소",
  "Un-migrate automations: {{category}}": "자동화 마이그레이션 취소: {{category}}",
  "Unable to connect to the server. We need to access the server to get some information about your keys.": "서버에 연결할 수 없습니다. 키 정보를 가져오려면 서버 접근이 필요합니다.",
  "Unable to contact the server": "서버에 연결할 수 없습니다",
  "Unable to decrypt file with this password. Please try again.": "이 비밀번호로 파일을 복호화할 수 없습니다. 다시 시도해 주세요.",
  "Unable to disable OpenID. Please update the config.json file in this case.": "OpenID를 비활성화할 수 없습니다. 이 경우 config.json 파일을 업데이트하세요.",
  "Unable to duplicate a budget that is not located on your device.<1></1>Please download the budget from the server before duplicating.": "기기에 저장되지 않은 예산은 복제할 수 없습니다.<1></1>복제하기 전에 서버에서 예산을 다운로드하세요.",
  "Unable to enable OpenID. Please update the config.json file in this case.": "OpenID를 활성화할 수 없습니다. 이 경우 config.json 파일을 업데이트하세요.",
  "Unable to encrypt your data because you are missing the key. Create the latest key in the next step.": "키가 없어 데이터를 암호화할 수 없습니다. 다음 단계에서 최신 키를 생성하세요.",
  "Unable to encrypt your data because you are missing the key. Create your key to sync your data.": "키가 없어 데이터를 암호화할 수 없습니다. 동기화를 위해 키를 생성하세요.",
  "Unable to encrypt your data. You have the correct key so this is likely an internal failure. To fix this, reset your sync data with a new key.": "데이터를 암호화할 수 없습니다. 키는 올바르나 내부 오류가 발생한 것 같습니다. 해결하려면 새 키로 동기화 데이터를 재설정하세요.",
  "Unable to parse date {{date}} with given date format": "지정된 날짜 형식으로 {{date}}을(를) 해석할 수 없습니다",
  "Unable to parse file. Please select a JSON file exported from nYNAB.": "파일을 해석할 수 없습니다. nYNAB에서 내보낸 JSON 파일을 선택하세요.",
  "Unassigned": "미할당",
  "Uncategorized": "미분류",
  "Uncategorized & Off budget": "미분류 및 예산 외",
  "Uncleared": "미승인",
  "Uncleared total:": "미승인 합계:",
  "Underfunded ({{amount}})": "예산 부족 ({{amount}})",
  "Understanding these roles is essential for managing users and responsibilities effectively.": "사용자와 책임을 효과적으로 관리하기 위해 이러한 역할을 이해하는 것이 중요합니다.",
  "Undo": "실행 취소",
  "Undo the last change": "마지막 변경 사항 취소",
  "Unfavorite": "즐겨찾기 해제",
  "unknown": "알 수 없음",
  "Unknown": "알 수 없음",
  "Unknown amount": "알 수 없는 금액",
  "Unknown category": "알 수 없는 카테고리",
  "Unknown error with budget name": "예산 이름에 알 수 없는 오류 발생",
  "Unlink": "연결 해제",
  "Unlink account": "계좌 연결 해제",
  "Unlink accounts": "계좌 연결 해제",
  "Unlink from schedule": "일정에서 연결 해제",
  "Unlink schedule": "일정 연결 해제",
  "Unlinked": "연결 해제됨",
  "Unlock budget file": "예산 파일 잠금 해제",
  "Unlocking this transaction means you won't be warned about changes that can impact your reconciled balance. (Changes to amount, account, payee, etc).": "이 거래의 잠금을 해제하면 금액, 계좌, 거래처 등의 변경이 대조 잔액에 영향을 주더라도 경고가 표시되지 않습니다.",
  "Unnamed": "이름 없음",
  "Unnamed schedule": "이름 없는 일정",
  "Unpin sidebar": "사이드바 고정 해제",
  "Unrecognized automation type.": "인식할 수 없는 자동화 유형입니다.",
  "Unsaved filter": "저장되지 않은 필터",
  "Unsaved report": "저장되지 않은 보고서",
  "Unselect All": "모두 선택 해제",
  "Unsplit {{count}} transactions_one": "거래 분할 해제",
  "Unsplit {{count}} transactions_other": "{{count}}개의 거래 분할 해제",
  "until": "까지",
  "until {{dateFormatted}}": "{{dateFormatted}}까지",
  "Up to $150 each month, and remove extra funds over $150": "매월 $150까지 채우고, $150를 초과하는 금액은 제거",
  "Up to $150 each month, but retain any funds over $150": "매월 $150까지 채우되, $150를 초과하는 금액은 유지",
  "upcoming": "예정된",
  "Upcoming dates": "예정된 날짜",
  "Update": "업데이트",
  "Update conditions": "조건 업데이트",
  "Update Dates": "날짜 업데이트",
  "Update now": "지금 업데이트",
  "Update report": "보고서 업데이트",
  "Update required": "업데이트 필요",
  "Updated transaction. You can update it, import it again, or skip it.": "업데이트된 거래입니다. 업데이트하거나 다시 가져오거나 건너뛸 수 있습니다.",
  "Upload": "업로드",
  "Uploading the file failed. Check your network connection.": "파일 업로드에 실패했습니다. 네트워크 연결을 확인하세요.",
  "US Dollar": "미국 달러",
  "Use an external server": "외부 서버 사용",
  "Use any OpenId provider of your preference. <2>If your provider does not support discovery, configure it manually from server</2>": "원하는 OpenID 공급자를 사용하세요. <2>공급자가 자동 감지(discovery)를 지원하지 않는 경우 서버에서 수동으로 설정하세요</2>",
  "Use current domain": "현재 도메인 사용",
  "Use custom growth projections": "사용자 지정 성장 예측 사용",
  "Use last synced total": "마지막으로 동기화된 합계 사용",
  "Use Memo as a fallback for empty Payees": "거래처가 비어 있을 경우 메모를 대신 사용",
  "Use Regular Expressions": "정규 표현식 사용",
  "Used to estimate your future expenses.<1></1><2></2>Select the budget categories that reflect your living expenses in retirement.<4></4>Ex: Food, Utilities, Entertainment, Medical<6></6><7></7>Exclude categories that will not continue in retirement.<9></9>Ex: Retirement Savings": "미래 지출을 예측하는 데 사용됩니다.<1></1><2></2>은퇴 후의 생활비를 반영하는 예산 카테고리를 선택하세요.<4></4>예: 식비, 공공요금, 오락, 의료비<6></6><7></7>은퇴 후에는 발생하지 않을 카테고리는 제외하세요.<9></9>예: 노후 적립",
  "Used to estimate your future income.<1></1><2></2>Select the accounts that will be used to fund your retirement.<4></4>Ex: Retirement Accounts, Savings Accounts<6></6><7></7>Exclude accounts that will not.<9></9>Ex: Mortgage Accounts, Child Education Accounts": "미래 수입을 예측하는 데 사용됩니다.<1></1><2></2>은퇴 자금으로 사용될 계좌를 선택하세요.<4></4>예: 퇴직 계좌, 저축 계좌<6></6><7></7>그렇지 않은 계좌는 제외하세요.<9></9>예: 주택 담보 대출 계좌, 자녀 교육비 계좌",
  "User": "사용자",
  "User Access": "사용자 액세스",
  "User Access Management": "사용자 액세스 관리",
  "User already has access.": "사용자가 이미 액세스 권한을 가지고 있습니다.",
  "User defined tags with color and description.": "색상과 설명이 포함된 사용자 정의 태그입니다.",
  "User Directory": "사용자 디렉토리",
  "Username": "사용자 이름",
  "Username is required.": "사용자 이름은 필수입니다.",
  "Users with the Basic role can create new budgets and be invited to collaborate on budgets created by others.": "기본 역할의 사용자는 새 예산을 생성하거나 다른 사람이 만든 예산에 공동 작업자로 초대받을 수 있습니다.",
  "Using calculated historical return of {(historicalReturn * 100).toFixed(1)}%": "계산된 과거 수익률 {(historicalReturn * 100).toFixed(1)}%를 사용하는 중",
  "Using server: <1>{url}</1>": "사용 중인 서버: <1>{url}</1>",
  "Usually we automatically post transactions for these, but you are offline or syncing failed. In order to avoid duplicate transactions, we let you choose whether or not to create transactions for these schedules.": "일반적으로 이러한 항목은 자동으로 거래를 게시하지만, 현재 오프라인이거나 동기화에 실패했습니다. 중복 거래를 방지하기 위해 이 일정에 대해 거래를 생성할지 직접 선택할 수 있습니다.",
  "Uzbek Soum": "우즈베키스탄 숨",
  "Value": "값",
  "Value for out rows, e.g: 'Credit'": "출금 행을 식별할 값 (예: 'Credit')",
  "Variable with value: {{value}}": "값 {{value}}을(를) 가진 변수",
  "Version {{latestVersion}} of Actual was recently released.": "Actual의 최신 버전 {{latestVersion}}이 출시되었습니다.",
  "View": "보기",
  "View {{name}} transactions": "{{name}} 거래 내역 보기",
  "View current month": "이번 달 보기",
  "View demo": "데모 보기",
  "View file list": "파일 목록 보기",
  "View next month": "다음 달 보기",
  "View notes": "메모 보기",
  "View previous month": "이전 달 보기",
  "View rules": "규칙 보기",
  "View schedule": "일정 보기",
  "View transactions": "거래 내역 보기",
  "View Transactions": "거래 내역 보기",
  "Waiting on GoCardless...": "GoCardless 대기 중...",
  "We couldn't apply changes from the server. This probably means you need to update the app to support the latest database.": "서버의 변경 사항을 적용할 수 없습니다. 최신 데이터베이스 형식을 지원하도록 앱을 업데이트해야 할 수 있습니다.",
  "We couldn't apply that change to the database. Please report this as a bug by [opening a GitHub issue]({{githubIssueLink}}).": "데이터베이스에 변경 사항을 적용할 수 없습니다. [GitHub 이슈]({{githubIssueLink}})를 통해 버그를 제보해 주세요.",
  "We don't have a key that encrypts or decrypts this file. Enter the password for this file to create the key for encryption.": "이 파일을 암호화하거나 복호화할 키가 없습니다. 암호화 키를 생성하기 위해 이 파일의 비밀번호를 입력하세요.",
  "We found some possible schedules in your current transactions. Select the ones you want to create.": "현재 거래 내역에서 일정으로 등록할 만한 항목들을 찾았습니다. 생성할 항목을 선택하세요.",
  "We found the following accounts. Select which ones you want to add:": "다음 계좌들이 발견되었습니다. 추가할 계좌를 선택하세요:",
  "We had an unknown problem opening \"{{id}}\".": "\"{{id}}\"을(를) 여는 중에 알 수 없는 문제가 발생했습니다.",
  "We had an unknown problem syncing the account.": "계좌를 동기화하는 중에 알 수 없는 문제가 발생했습니다.",
  "We had problems syncing your changes. Please report this as a bug by [opening a GitHub issue]({{githubIssueLink}}).": "변경 사항을 동기화하는 중에 문제가 발생했습니다. [GitHub 이슈]({{githubIssueLink}})를 통해 버그를 제보해 주세요.",
  "We have merged your existing automations with the notes for this category. Please review and edit as needed.": "기존 자동화 내용을 이 카테고리의 메모와 병합했습니다. 필요한 경우 내용을 검토하고 수정하세요.",
  "We hit a limit on the local storage available. Edits may not be saved. Please get in touch https://actualbudget.org/contact/ so we can help debug this.": "로컬 저장소 용량 제한에 도달했습니다. 수정 사항이 저장되지 않을 수 있습니다. 문제 해결을 위해 https://actualbudget.org/contact/ 로 문의해 주세요.",
  "We were unable to repair your sync state, sorry! You need to reset your sync state.": "죄송합니다. 동기화 상태를 복구할 수 없습니다. 동기화 상태를 재설정해야 합니다.",
  "Wednesday": "수요일",
  "Weekly": "매주",
  "Weekly Templates": "주간 템플릿",
  "Weeks": "주",
  "Welcome to Actual!": "Actual에 오신 것을 환영합니다!",
  "What is the Crossover Point?": "크로스오버 시점이란 무엇인가요?",
  "When": "조건",
  "When displaying user information, this will be shown instead of the username.": "사용자 정보를 표시할 때 사용자 이름 대신 이 이름이 표시됩니다.",
  "When you've located your data, <2>compress it into a zip file</2>. On macOS, right-click the folder and select \"Compress\". On Windows, right-click and select \"Send to &rarr; Compressed (zipped) folder\". Upload the zipped folder for importing.": "데이터를 찾았다면 <2>zip 파일로 압축</2>하세요. macOS에서는 폴더 우클릭 후 \"압축\"을, Windows에서는 우클릭 후 \"보내기 &rarr; 압축(zipped) 폴더\"를 선택하세요. 압축된 폴더를 업로드하여 가져오기를 수행합니다.",
  "Where's the server?": "서버 주소가 무엇인가요?",
  "With <1>tracking budgeting</1>, category balances reset each month, and funds are managed using a \"Saved\" metric instead of \"To Be Budgeted.\" Income is forecasted to plan future spending, rather than relying on current available funds.": "<1>추적형 예산 관리</1>를 사용하면 카테고리 잔액이 매달 초기화되며, 자금은 \"예산 설정 대기\" 대신 \"저축됨\" 지표로 관리됩니다. 현재 사용 가능한 자금에 의존하기보다 수입을 예측하여 미래 지출을 계획합니다.",
  "Year": "년",
  "Year to date": "연초 누계",
  "Yearly": "매년",
  "Years": "년",
  "Years to Retire": "은퇴까지 남은 연수",
  "Yes": "예",
  "Yes, create schedule": "예, 일정 생성",
  "You": "나",
  "You are about to change Actual's data directory from:": "Actual의 데이터 디렉토리를 다음 위치에서 변경하려고 합니다:",
  "You are currently working from a backup.": "현재 백업본을 사용 중입니다.",
  "You are not logged in.": "로그인되어 있지 않습니다.",
  "You can also <2>force close</2> the account which will delete it and all its transactions permanently. Doing so may change your budget unexpectedly since money in it may vanish.": "계좌를 <2>강제 삭제</2>할 수도 있으며, 이 경우 계좌와 모든 거래 내역이 영구적으로 삭제됩니다. 자금이 사라져 예산이 예상치 못하게 변할 수 있으니 주의하세요.",
  "You can also delete just the local copy. This will remove all local data and the file will be listed as available for download.": "로컬 복사본만 삭제할 수도 있습니다. 이 경우 모든 로컬 데이터가 제거되고 파일은 다운로드 가능 목록에 표시됩니다.",
  "You can always manually post a transaction later for a due schedule by selecting the schedule and clicking \"Post transaction today\" in the action menu.": "예정된 일정에 대해 나중에 수동으로 거래를 게시하려면, 일정을 선택하고 작업 메뉴에서 \"오늘 거래 게시\"를 클릭하세요.",
  "You can import data from another Actual account or instance. First export your data from a different account, and it will give you a compressed file. This file is a simple zip file that contains the <1>db.sqlite</1> and <4>metadata.json</4> files.": "다른 Actual 계정이나 인스턴스에서 데이터를 가져올 수 있습니다. 먼저 다른 계정에서 데이터를 내보내어 압축 파일을 만드세요. 이 파일은 <1>db.sqlite</1>와 <4>metadata.json</4> 파일을 포함하는 일반 zip 파일입니다.",
  "You can load a different backup or revert to the original version below.": "아래에서 다른 백업을 불러오거나 원본 버전으로 되돌릴 수 있습니다.",
  "You don't have permission to view this page": "이 페이지를 볼 권한이 없습니다",
  "You don't have the required permissions to set up secrets. Please contact an Admin to configure": "보안 자격 증명(secrets)을 설정할 권한이 없습니다. 관리자에게 문의하세요.",
  "You don`t have permissions over this file.": "이 파일에 대한 권한이 없습니다.",
  "You have {{count}} overspent categories (<3>{{amount}}</3>)_one": "{{count}}개의 초과 지출 카테고리가 있습니다 (<3>{{amount}}</3>)",
  "You have {{count}} overspent categories (<3>{{amount}}</3>)_other": "{{count}}개의 초과 지출 카테고리가 있습니다 (<3>{{amount}}</3>)",
  "You have {{count}} uncategorized transactions (<3>{{amount}}</3>)_one": "{{count}}개의 미분류 거래가 있습니다 (<3>{{amount}}</3>)",
  "You have {{count}} uncategorized transactions (<3>{{amount}}</3>)_other": "{{count}}개의 미분류 거래가 있습니다 (<3>{{amount}}</3>)",
  "You have budgeted more than your available funds": "가용 자금보다 많은 예산을 할당했습니다",
  "You have to be admin to set secrets": "관리자만 보안 자격 증명을 설정할 수 있습니다",
  "You need to register it to take advantage of syncing which allows you to use it across devices and never worry about losing your data.": "동기화 기능을 이용하려면 등록이 필요합니다. 이를 통해 여러 기기에서 사용하고 데이터 분실 걱정 없이 관리할 수 있습니다.",
  "You need to revert it to continue syncing. Any unsynced data will be lost. If you like, you can instead [upload this file](#upload) to be the latest version.": "동기화를 계속하려면 되돌려야 합니다. 동기화되지 않은 모든 데이터는 유실됩니다. 대신 [이 파일을 최신 버전으로 업로드](#upload)할 수도 있습니다.",
  "You're up to date!": "최신 버전을 사용 중입니다!",
  "Your browser doesn't support IndexedDB in this environment, a feature that Actual requires to run. This might happen if you are in private browsing mode. Please try a different browser or turn off private browsing.": "현재 브라우저 환경이 Actual 실행에 필요한 IndexedDB를 지원하지 않습니다. 시크릿 모드 사용 시 발생할 수 있으니 다른 브라우저를 사용하거나 시크릿 모드를 해제해 보세요.",
  "Your budget is hosted on a server, making it accessible for download on your devices.<1></1>Would you like to duplicate this budget for all your devices or keep it stored locally on this device?": "예산이 서버에 호스팅되어 다른 기기에서도 다운로드할 수 있습니다.<1></1>이 예산을 모든 기기에서 사용하도록 복제하시겠습니까, 아니면 이 기기에만 로컬로 저장하시겠습니까?",
  "Your cleared balance <2>{{clearedBalance}}</2> needs <5>{{difference}}</5> to match<7></7> your bank's balance of <10>{{bankBalance}}</10>": "승인 잔액 <2>{{clearedBalance}}</2>가 은행 잔액 <10>{{bankBalance}}</10>와 일치하려면 <5>{{difference}}</5>가 더 필요합니다.",
  "Your data is encrypted with a key that only you have before sending it it out to the cloud. Local data remains unencrypted so if you forget your password you can re-encrypt it.": "데이터는 클라우드로 전송되기 전 본인만 가진 키로 암호화됩니다. 로컬 데이터는 암호화되지 않은 상태로 유지되므로, 비밀번호를 잊어버려도 다시 암호화할 수 있습니다.",
  "Your data is out of sync": "데이터가 동기화되지 않았습니다",
  "Your data is still out of sync": "데이터가 여전히 동기화되지 않았습니다",
  "Your encryption key need to be reset": "암호화 키 재설정이 필요합니다",
  "Your files won't be moved. You can manually move them to the folder.": "파일이 자동으로 이동되지 않습니다. 해당 폴더로 직접 파일을 이동하실 수 있습니다.",
  "Your password or something else has changed with your bank and you need to login again.": "은행 비밀번호 등이 변경되었습니다. 다시 로그인해야 합니다.",
  "Your SimpleFIN Access Token is no longer valid. Please reset and generate a new token.": "SimpleFIN 액세스 토큰이 더 이상 유효하지 않습니다. 토큰을 재설정하고 새로 생성해 주세요.",
  "Your target retirement income as a percentage of projected expenses.<1></1><2></2>100% means you need retirement income equal to your current projected expenses.<4></4>Values above 100% mean you plan to spend more in retirement.<6></6>Values below 100% mean you plan to spend less in retirement.<8></8><9></9>The graph shows both the projected expenses (solid red line) and your target income (dashed red line).": "예상 지출 대비 목표 은퇴 수입의 백분율입니다.<1></1><2></2>100%는 현재 예상 지출과 동일한 은퇴 수입이 필요함을 의미합니다.<4></4>100% 초과는 은퇴 후 더 많은 소비를 계획함을, <6></6>100% 미만은 더 적은 소비를 계획함을 의미합니다.<8></8><9></9>그래프에서는 예상 지출(빨간색 실선)과 목표 수입(빨간색 점선)을 모두 보여줍니다.",
  "Yuan Renminbi": "위안 인민폐",
  "yyyy": "yyyy",
  "Zero amount": "0원 거래"
}